[{"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX, x\u00e3 h\u1ed9i Nh\u1eadt B\u1ea3n ch\u1ee9a \u0111\u1ef1ng m\u00e2u thu\u1eabn trong nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. Kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, x\u00e3 h\u1ed9i.\t\tB. Kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a, x\u00e3 h\u1ed9i.C. Kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a, qu\u00e2n s\u1ef1.\t\tD. Kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, qu\u00e2n s\u1ef1. ", "correct_answer": "Kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 n\u1ed9i dung c\u1ee7a cu\u1ed9c Duy t\u00e2n Minh Tr\u1ecb", "answers": "A. th\u1ee7 ti\u00eau ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c Ph\u1ee7 th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1edbi.B. th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c c\u00f4ng d\u00e2n.C. c\u1eed nh\u1eefng h\u1ecdc sinh gi\u1ecfi \u0111i du h\u1ecdc \u1edf ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.D. x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 v\u00ec n\u1ee3.", "correct_answer": ". x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 v\u00ec n\u1ee3."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Trong c\u1ea3i c\u00e1ch v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a Minh Tr\u1ecb, giai c\u1ea5p n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 cao", "answers": "A. t\u01b0 s\u1ea3n.           B. \u0111\u1ecba ch\u1ee7.           C. qu\u00fd t\u1ed9c.            D. qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n. ", "correct_answer": ". qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". \u0110\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX, quy\u1ec1n h\u00e0nh th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n n\u1eb1m trong tay", "answers": " A. thi\u00ean Ho\u00e0ng. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. t\u01b0 s\u1ea3n.      C. t\u01b0\u1edbng qu\u00e2n. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 D. th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng.", "correct_answer": ". t\u01b0\u1edbng qu\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Ngo\u00e0i M\u0129, c\u00f2n nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c n\u00e0o b\u1eaft Nh\u1eadt k\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng", "answers": "A. Anh, Ph\u00e1p, Nga, H\u00e0 Lan. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. Anh, Ph\u00e1p, \u0110\u1ee9c, \u00c1o.C. Anh, Ph\u00e1p, Nga, Trung Qu\u1ed1c. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0D. Anh, Ph\u00e1p, Nga, \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": ". Anh, Ph\u00e1p, \u0110\u1ee9c, \u00c1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". C\u00e1c c\u00f4ng ti \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf Nh\u1eadt ra \u0111\u1eddi trong c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ng\u00e2n h\u00e0ng.   B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p, ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng, h\u00e0ng h\u1ea3i.C. N\u00f4ng nghi\u1ec7p, c\u00f4ng nghi\u1ec7p, ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng.  D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ng\u00e2n h\u00e0ng.", "correct_answer": ". C\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ng\u00e2n h\u00e0ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c Duy t\u00e2n \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. T\u01b0\u1edbng qu\u00e2n.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0   B. Minh Tr\u1ecb.C. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0D. Qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a.", "correct_answer": ". Minh Tr\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Cu\u1ed9c Duy\u00a0t\u00e2n Minh\u00a0Tr\u1ecb \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 ngo\u1ea1i giao.B. Ch\u00ednh tr\u1ecb, qu\u00e2n s\u1ef1, v\u0103n h\u00f3a - gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi M\u0129.C. Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1, v\u0103n h\u00f3a, gi\u00e1o d\u1ee5c.D. Kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1, gi\u00e1o d\u1ee5c v\u00e0 ngo\u1ea1i giao.", "correct_answer": ". Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1, v\u0103n h\u00f3a, gi\u00e1o d\u1ee5c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Trong ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1edbi c\u1ee7a Minh Tr\u1ecb, t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng?", "answers": "A. Qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. T\u01b0 s\u1ea3n.       C. Qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 D. \u0110\u1ecba ch\u1ee7.", "correct_answer": ". Qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Th\u1ec3 ch\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n theo Hi\u1ebfn ph\u00e1p n\u0103m 1889 l\u00e0", "answers": "A. C\u1ed9ng h\u00f2a. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B. Qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn    C. Qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf. \u00a0 \u00a0 \u00a0 D. Li\u00ean bang.", "correct_answer": ". Qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebf"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Nh\u1eadt B\u1ea3n chuy\u1ec3n sang giai \u0111o\u1ea1n \u0110\u1ebf qu\u1ed1c ch\u1ee7 ngh\u0129a g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c:", "answers": "A. \u0110\u00e0i Loan, Trung Qu\u1ed1c, Ph\u00e1p. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B. \u0110\u00e0i Loan, Nga, M\u0129.C. Nga, \u0110\u1ee9c, Trung Qu\u1ed1c. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0   \u00a0D. \u0110\u00e0i Loan, Trung Qu\u1ed1c, Nga.C\u00e2u12 . \u0110\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX, Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3A. duy tr\u00ec ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0             \u00a0B. ti\u1ebfn h\u00e0nh nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9.C. nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c Ph\u1ee7 m\u1edbi.C\u00e2u14. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Nh\u1eadt l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c qu\u00e2n phi\u1ec7t hi\u1ebfu chi\u1ebfn v\u00ec:A. Ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n nh\u01b0ng t\u1ea7ng l\u1edbp Samurai c\u00f3 \u01b0u th\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00e2y d\u1ef1ng Nh\u1eadt B\u1ea3n b\u1eb1ng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1.B. Ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n nh\u01b0ng quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u1eabn do t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00ed t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a n\u1eafm quy\u1ec1n.C. Ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n nh\u01b0ng giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn v\u1eabn c\u00f2n n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.D. T\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00ed t\u1ed9c Samurai c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i trong b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": ". Ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n nh\u01b0ng quy\u1ec1n l\u1ef1c v\u1eabn do t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00ed t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a n\u1eafm quy\u1ec1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ebfn \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. S\u1ef1 l\u0169ng \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n.B. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf, s\u1ef1 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Nh\u1eadt.C. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u00e0 s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1 cho n\u01b0\u1edbc Nh\u1eadt.D. \u0110\u01b0a Nh\u1eadt B\u1ea3n tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c phong ki\u1ebfn qu\u00e2n phi\u1ec7t. ", "correct_answer": ". S\u1ef1 l\u0169ng \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Vai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. Chi ph\u1ed1i, l\u0169ng \u0111o\u1ea1n c\u1ea3 kinh t\u1ebf l\u1eabn ch\u00ednh tr\u1ecb.   B. L\u00e0m ch\u1ee7 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.C. L\u0169ng \u0111o\u1ea1n v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\t\t       \tD. Chi ph\u1ed1i n\u1ec1n kinh t\u1ebf.", "correct_answer": ". Chi ph\u1ed1i, l\u0169ng \u0111o\u1ea1n c\u1ea3 kinh t\u1ebf l\u1eabn ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Sau cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch Minh Tr\u1ecb, t\u1ea7ng l\u1edbp Samurai ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00e2y d\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc Nh\u1eadt b\u1eb1ng:", "answers": "A. s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0                         B. s\u1ee9c m\u1ea1nh kinh t\u1ebf.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0C. truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a l\u00e2u \u0111\u1eddi. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 D. s\u1ee9c m\u1ea1nh \u00e1p ch\u1ebf v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb\u00a0.\u00a0\u00a0", "correct_answer": ". s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0                         B. s\u1ee9c m\u1ea1nh kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Nh\u1eadt?", "answers": "A. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c qu\u00e2n phi\u1ec7t hi\u1ebfu chi\u1ebfn.     B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c cho vay n\u1eb7ng l\u00e3i.C. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c th\u1ef1c d\u00e2n.                 \t     D. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c phong ki\u1ebfn qu\u00e2n phi\u1ec7t.", "correct_answer": "D. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c phong ki\u1ebfn qu\u00e2n phi\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". S\u1ef1 b\u00f3c l\u1ed9t c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn h\u1eadu qu\u1ea3:", "answers": "A. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n t\u0103ng.B. T\u01b0 s\u1ea3n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y t\u00ecm c\u00e1ch x\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o Nh\u1eadt B\u1ea3n.C. C\u00f4ng nh\u00e2n b\u1ecf l\u00e0m n\u00ean thi\u1ebfu lao \u0111\u1ed9ng.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0D. C\u00f4ng nh\u00e2n Nh\u1eadt B\u1ea3n t\u00ecm c\u00e1ch ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": ". Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n t\u0103ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c Ph\u1ee7 \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 v\u00e0 th\u1eed th\u00e1ch nghi\u00eam tr\u1ecdng l\u00e0:", "answers": "A. Nh\u00e2n d\u00e2n trong n\u01b0\u1edbc n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0B. Nh\u00e0 Thanh -\u00a0Trung Qu\u1ed1c chu\u1ea9n b\u1ecb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.C.Trong l\u00f2ng x\u00e3 h\u1ed9i phong ki\u1ebfn ch\u1ee9a \u0111\u1ef1ng nhi\u1ec1u m\u00e2u thu\u1eabn.D. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n d\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c \u0111\u00f2i Nh\u1eadt B\u1ea3n ph\u1ea3i m\u1edf c\u1eeda.", "correct_answer": ".Trong l\u00f2ng x\u00e3 h\u1ed9i phong ki\u1ebfn ch\u1ee9a \u0111\u1ef1ng nhi\u1ec1u m\u00e2u thu\u1eabn."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o d\u1eabn \u0111\u1ebfn ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c Ph\u1ee7 \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n s\u1ee5p\u00a0\u0111\u1ed5?", "answers": "A.\u00a0C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y d\u00f9ng qu\u00e2n s\u1ef1 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n.B. Th\u1ea5t b\u1ea1i trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh v\u1edbi nh\u00e0 Thanh.C. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XIX.D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c Ph\u1ee7 suy y\u1ebfu t\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5.", "correct_answer": "C. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XIX."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". T\u1ea1i sao Nh\u1eadt B\u1ea3n ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch?", "answers": "A. \u0110\u1ec3 duy tr\u00ec ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.\t\tB. \u0110\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn l\u1ea1c h\u1eadu.C. \u0110\u1ec3 ti\u00eau di\u1ec7t T\u01b0\u1edbng qu\u00e2n.\t\t\tD. \u0110\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": ". \u0110\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn l\u1ea1c h\u1eadu."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o Kh\u00f4ng th\u1ec3 hi\u1ec7n vai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u1ea3i c\u00e1ch Minh Tr\u1ecb?", "answers": "A.T\u1ea1o n\u00ean nh\u1eefng bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i x\u00e3 h\u1ed9i s\u00e2u r\u1ed9ng tr\u00ean t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c.B. C\u00f3 \u00fd ngh\u0129a nh\u01b0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.C. \u0110\u01b0a Nh\u1eadt B\u1ea3n tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n h\u00f9ng m\u1ea1nh \u1edf ch\u00e2u \u00c1.D. D\u1eabn t\u1edbi s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u1eadt B\u1ea3n.", "correct_answer": ". D\u1eabn t\u1edbi s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 Nh\u1eadt B\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". T\u1ea1i sao g\u1ecdi c\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a Minh Tr\u1ecb l\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3?", "answers": "A. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n ch\u01b0a th\u1eadt s\u1ef1 n\u1eafm quy\u1ec1n.   B. N\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p mua b\u1ea3n ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.C. Li\u00ean minh qu\u00fd t\u1ed9c \u2013 t\u01b0 s\u1ea3n n\u1eafm quy\u1ec1n.D. Ch\u01b0a x\u00f3a b\u1ecf nh\u1eefng b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1edbi \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.", "correct_answer": ". Li\u00ean minh qu\u00fd t\u1ed9c \u2013 t\u01b0 s\u1ea3n n\u1eafm quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n quan tr\u1ecdng \u0111\u1ec3 Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u00f3 th\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i c\u00e1ch Minh Tr\u1ecb?", "answers": "A.T\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c  c\u00f3 \u01b0u th\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb l\u1edbn v\u00e0 c\u00f3 vai tr\u00f2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh.B.Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh v\u00e0 c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. L\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c Ph\u1ee7, Thi\u00ean ho\u00e0ng Minh Tr\u1ecb n\u1eafm quy\u1ec1n.D. X\u00e1c l\u1eadp quy\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a qu\u00fd t\u1ed9c, t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": ". L\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c Ph\u1ee7, Thi\u00ean ho\u00e0ng Minh Tr\u1ecb n\u1eafm quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". H\u1ec7 qu\u1ea3 t\u00edch c\u1ef1c nh\u1ea5t trong cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c gi\u00e1o d\u1ee5c \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0", "answers": "A.c\u1eed h\u1ecdc sinh \u01b0u t\u00fa du h\u1ecdc \u1edf ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.B.T\u1ea1o ra \u0111\u1ed9i ng\u0169 lao \u0111\u1ed9ng c\u00f3 k\u0129 thu\u1eadt, c\u00f3 k\u1ec9 lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng t\u1ed1t.C.thi h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c b\u1eaft bu\u1ed9c,ch\u00fa tr\u1ecdng n\u1ed9i dung khoa h\u1ecdc -  k\u0129 thu\u1eadt.D. \u0111\u00e0o t\u1ea1o con ng\u01b0\u1eddi Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp thu khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt, n\u0103ng \u0111\u1ed9ng, s\u00e1ng t\u1ea1o. ", "correct_answer": ". \u0111\u00e0o t\u1ea1o con ng\u01b0\u1eddi Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng ti\u1ebfp thu khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt, n\u0103ng \u0111\u1ed9ng, s\u00e1ng t\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". Cu\u1ed9c Duy t\u00e2n Minh Tr\u1ecb  l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 v\u00ec", "answers": "A.T\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c v\u1eabn c\u00f3 \u01b0u th\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb l\u1edbn.B. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m l\u00e0 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c phong ki\u1ebfn qu\u00e2n phi\u1ec7t.C. Qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n, ti\u00eau bi\u1ec3u l\u00e0 c\u00f4ng nh\u00e2n b\u1ecb b\u1ea7n c\u00f9ng ho\u00e1.D. Nh\u1eadt B\u1ea3n ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n song quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t phong ki\u1ebfn v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec.", "correct_answer": ".T\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c v\u1eabn c\u00f3 \u01b0u th\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n sau c\u1ea3i c\u00e1ch so v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c kh\u00e1c ?", "answers": "A. ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. l\u1ea9y m\u1ea1nh qu\u00e1 tr\u00ecnh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.C. ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1eb1ng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1.D. s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi v\u00e0 l\u0169ng \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a c\u00e1c c\u00f4ng ti \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb.", "correct_answer": ". ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1eb1ng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". Ngo\u1ea1i c\u1ea3nh chung n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c Duy t\u00e2n \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0  c\u1ea3i c\u00e1ch \u1edf Xi\u00eam ? ", "answers": "A. \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 \u0111e do\u1ea1 x\u00e2m chi\u1ebfm c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.B. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a CNTB sau c\u00e1c cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.C. m\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf TBCN \u0111ang h\u00ecnh th\u00e0nh ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh.D. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh, m\u00e2u thu\u1eabn trong x\u00e3 h\u1ed9i gia t\u0103ng.IV. V\u1eadn d\u1ee5ng cao", "correct_answer": "IV. V\u1eadn d\u1ee5ng cao"}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u201cch\u00eca kh\u00f3a\u201d trong cu\u1ed9c Duy t\u00e2n Minh Tr\u1ecb \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u00f3 th\u1ec3 \u00e1p d\u1ee5ng cho Vi\u1ec7t Nam trong th\u1eddi k\u00ec C\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a \u2013 Hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n nay l\u00e0", "answers": "A. c\u1ea3i c\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c.\t\t\tB. c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf.C. \u1ed5n \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\t\tD. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\u00e2n s\u1ef1.", "correct_answer": "c\u1ea3i c\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c."}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ". Bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u00fang v\u00e0 m\u1edbi \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX l\u00e0", "answers": "A. ti\u1ebfp t\u1ee5c duy tr\u00ec ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn b\u1ea3o th\u1ee7, tr\u00ec tr\u1ec7 \u0111\u1ec3 b\u1ecb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y s\u00e2u x\u00e9.B. thay \u0111\u1ed5i nh\u00e2n s\u1ef1 trong ch\u00ednh quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn Nh\u1eadt B\u1ea3n, \u0111\u01b0a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ti\u1ebfn b\u1ed9 l\u00ean n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.C. ti\u1ebfn h\u00e0nh Duy t\u00e2n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0111\u01b0a Nh\u1eadt B\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n theo con \u0111\u01b0\u1eddng TBCN.D. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng quan h\u1ec7, h\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc TBCN ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.", "correct_answer": "ti\u1ebfn h\u00e0nh Duy t\u00e2n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0111\u01b0a Nh\u1eadt B\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n theo con \u0111\u01b0\u1eddng TBCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". T\u1ea1i sao trong c\u00f9ng b\u1ed1i c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed t\u1eeb n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XIX, \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n c\u1ea3i c\u00e1ch th\u00e0nh c\u00f4ng, nh\u01b0ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Trung Qu\u1ed1c l\u1ea1i th\u1ea5t b\u1ea1i?", "answers": "A. th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn c\u00f2n m\u1ea1nh v\u00e0 kh\u00f4ng mu\u1ed1n c\u1ea3i c\u00e1ch.B. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh v\u00e0 c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. thi\u00ean ho\u00e0ng c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed t\u1ed1i cao n\u1eafm quy\u1ec1n h\u00e0nh.D. quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t phong ki\u1ebfn v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec.", "correct_answer": ". thi\u00ean ho\u00e0ng c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed t\u1ed1i cao n\u1eafm quy\u1ec1n h\u00e0nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Nh\u1eadt B\u1ea3n \u1edf Nh\u1eadt c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u1ea1c ph\u1ee7 T\u00f4- ku-ga \u2013oa v\u00ec: ", "answers": "A.T\u00f4-ku-ga-oa l\u00e0 Thi\u00ean ho\u00e0ng , c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed cao nh\u1ea5t.B. M\u1ea1c ph\u1ee7 l\u00e0 kinh \u0111\u00f4 c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n.C. D\u00f2ng h\u1ecd T\u00f4-ku-ga-oa n\u1eafm ch\u1ee9c t\u01b0\u1edbng qu\u00e2n th\u1ed1ng tr\u1ecb n\u01b0\u1edbc Nh\u1eadt, \u0111\u00f3ng \u1edf Ph\u1ee7 ch\u00faa \u2013 M\u1ea1c ph\u1ee7.D. Nh\u1eefng qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn l\u1edbn c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i, s\u1ed1ng \u1edf M\u1ea1c ph\u1ee7.", "correct_answer": "C. D\u00f2ng h\u1ecd T\u00f4-ku-ga-oa n\u1eafm ch\u1ee9c t\u01b0\u1edbng qu\u00e2n th\u1ed1ng tr\u1ecb n\u01b0\u1edbc Nh\u1eadt, \u0111\u00f3ng \u1edf Ph\u1ee7 ch\u00faa \u2013 M\u1ea1c ph\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ": Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Thi\u00ean ho\u00e0ng trong b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Nh\u1eadt sau c\u1ea3i c\u00e1ch l\u00e0:", "answers": "A.C\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed t\u1ed1i cao nh\u01b0ng kh\u00f4ng c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c trong th\u1ef1c t\u1ebf.B. L\u00e0 nguy\u00ean th\u1ee7 t\u1ed1i cao nh\u01b0ng c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c h\u1ea1n ch\u1ebf.C. L\u00e0 nguy\u00ean th\u1ee7 t\u1ed1i cao v\u00e0 c\u00f3 quy\u1ec1n h\u1ea1n r\u1ea5t l\u1edbn.D. L\u00e0 nguy\u00ean th\u1ee7 t\u1ed1i cao v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh Hi\u1ebfn ph\u00e1p", "correct_answer": "C. L\u00e0 nguy\u00ean th\u1ee7 t\u1ed1i cao v\u00e0 c\u00f3 quy\u1ec1n h\u1ea1n r\u1ea5t l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch n\u00e0o v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, x\u00e3 h\u1ed9i m\u00e0 th\u1ef1c d\u00e2n Anh kh\u00f4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9?", "answers": "A. Chia \u0111\u1ec3 tr\u1ecb.B. Mua chu\u1ed9c t\u1ea7ng l\u1edbp th\u1ed1ng tr\u1ecb b\u1ea3n x\u1ee9.C. Kh\u01a1i s\u00e2u s\u1ef1 c\u00e1ch bi\u1ec7t v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c, t\u00f4n gi\u00e1o, \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p trong x\u00e3 h\u1ed9i.D. \u0110\u01b0a \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p tr\u00ean v\u00e0o b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9.", "correct_answer": ". \u0110\u01b0a \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p tr\u00ean v\u00e0o b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, nh\u00e2n l\u00fac \u1ea4n \u0110\u1ed9 suy y\u1ebfu, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n th\u1ef1c d\u00e2n \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec?", "answers": "A. Th\u0103m d\u00f2, chu\u1ea9n b\u1ecb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u1ea4n \u0110\u1ed9.\t\tB. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m chi\u1ebfm \u1ea4n \u0110\u1ed9.C. Gi\u00fap \u1ea4n \u0110\u1ed9 tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.\t\tD. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o \u1ea4n \u0110\u1ed9.", "correct_answer": ". T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m chi\u1ebfm \u1ea4n \u0110\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX, th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 \u0111\u1eb7t \u00e1ch cai tr\u1ecb \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0", "answers": "A. Anh.\t\tB. Ph\u00e1p.\t\tC. \u0110\u1ee9c.\t\tD. T\u00e2y Ban Nha.", "correct_answer": ". Anh"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": "\u00a0: S\u1ef1 ki\u1ec7n N\u1eef ho\u00e0ng Anh tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed3ng th\u1eddi l\u00e0 N\u1eef ho\u00e0ng \u1ea4n \u0110\u1ed9 ch\u1ee9ng t\u1ecf ", "answers": "A. Anh ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c chinh ph\u1ee5c bi\u1ebfn \u1ea4n \u0110\u1ed9 th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u00e3 b\u1eaft tay v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Anh.C. s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9.D. s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n c\u1ee7a phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9.", "correct_answer": ". Anh ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c chinh ph\u1ee5c bi\u1ebfn \u1ea4n \u0110\u1ed9 th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Ch\u00ednh s\u00e1ch cai tri\u0323 c\u1ed5 truy\u1ec1n m\u00e0 th\u1ef1c d\u00e2n Anh thi h\u00e0nh \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0", "answers": "A. chia \u0111\u1ec3 tr\u1ecb.            B. \u0111\u00e0n \u00e1p t\u00f4n gi\u00e1o.           C. c\u1ea5m v\u1eadn  h\u00e0ng  h\u00f3a.      D. c\u1ea5m bu\u00f4n b\u00e1n thu\u1ed1c phi\u1ec7n.", "correct_answer": "A. chia \u0111\u1ec3 tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ": Bi\u1ec7n ph\u00e1p chung duy nh\u1ea5t m\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc  t\u01b0 b\u1ea3n ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y, tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean l\u00e0 th\u1ef1c d\u00e2n Anh \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Trung Qu\u1ed1c l\u00e0:", "answers": "A.Chia r\u1ebd giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c.B. D\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c qu\u00e2n s\u01b0.C. \u0110\u00f2i ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh ph\u1ea3i m\u1edf c\u1eeda \u0111\u1ec3 cho th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n Anh t\u1ef1 do bu\u00f4n b\u00e1n thu\u1ed1c phi\u1ec7n.D. \u0110i\u1ec1u \u0111\u00ecnh th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 h\u1ee3p t\u00e1c th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh.", "correct_answer": "C. \u0110\u00f2i ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh ph\u1ea3i m\u1edf c\u1eeda \u0111\u1ec3 cho th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n Anh t\u1ef1 do bu\u00f4n b\u00e1n thu\u1ed1c phi\u1ec7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi n\u00f3i v\u1ec1 nguy\u00ean nh\u00e2n th\u00e1t b\u1ea1i c\u1ee7a phong tr\u00e0o Duy t\u00e2n \u1edf Trung Qu\u1ed1c cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.", "answers": "A.Vua Quang T\u1ef1 kh\u00f4ng \u1ee7ng h\u1ed9 hai nh\u00e0 nho y\u00eau n\u01b0\u1edbc  Khang H\u1eefu Vi v\u00e0 L\u01b0\u01a1ng Kh\u1ea3i Si\u00eau ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch.B. Phong tr\u00e0o kh\u00f4ng \u0111i s\u00e2u v\u00e0o qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng , kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n l\u00e0m h\u1eadu thu\u1eabn.C. S\u1ef1 ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a ph\u00e1i th\u1ee7 c\u1ef1u do T\u1eeb Hi Th\u00e1i h\u1eadu c\u1ea7m \u0111\u1ea7u.D. Do phong tr\u00e0o ch\u1ee7 y\u1ebfu ch\u1ec9 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng trong t\u1ea7ng l\u1edbp quan l\u1ea1i, s\u0129 phu ti\u1ebfn b\u1ed9.", "correct_answer": "A.Vua Quang T\u1ef1 kh\u00f4ng \u1ee7ng h\u1ed9 hai nh\u00e0 nho y\u00eau n\u01b0\u1edbc  Khang H\u1eefu Vi v\u00e0 L\u01b0\u01a1ng Kh\u1ea3i Si\u00eau ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Qu\u1ed1c gia n\u00e0o \u1edf \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XIX kh\u00f4ng b\u1ecb th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c?", "answers": "A. Xi\u00eam.\t\tB. Ma-lay-xi-a.\t\t  C. In-\u0111\u00f4-n\u00ea-xia.\t             D. Phi-lip-pin.", "correct_answer": "Xi\u00eam."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf Campuchia cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng v\u1ec1 li\u00ean minh chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a hai n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Campuchia trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p l\u00e0", "answers": "A. kh\u1edfi ngh\u0129a Siv\u00f4tha. \t\t\t\tB. kh\u1edfi ngh\u0129a Achaxoa. C. kh\u1edfi ngh\u0129a Puc\u00f4mp\u00f4. \t\t\t\tD. kh\u1edfi ngh\u0129a Phaca\u0111u\u1ed1c.", "correct_answer": "kh\u1edfi ngh\u0129a Puc\u00f4mp\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c, cai tr\u1ecb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh m\u1ea1nh m\u1ebd v\u00ec", "answers": "A. \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c, b\u1ea3o v\u1ec7 cu\u1ed9c s\u1ed1ng.                           B. ch\u1ee7 quy\u1ec1n qu\u1ed1c gia, t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7.     C. ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 b\u00f3c l\u1ed9t b\u00e0n b\u1ea1o c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.              D. \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ti\u1ebfn b\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i.", "correct_answer": "\u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ti\u1ebfn b\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n \u0111\u1ec3 th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1?", "answers": "A. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u0111\u00f4ng d\u00e2n, c\u00f3 l\u00e2m, h\u1ea3i s\u1ea3n v\u00e0 h\u01b0\u01a1ng li\u1ec7u qu\u00fd.B. \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 l\u00e0 m\u1ed9t khu v\u1ef1c c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u1ecba l\u00ed quan tr\u1ecdng, gi\u00e0u t\u00e0i nguy\u00ean.C. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u0111ang l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, suy y\u1ebfu.D. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 B\u1eafc M\u0129 \u0111\u00e3 c\u0103n b\u1ea3n ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n, \u0111ua nhau b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng, x\u00e2m chi\u1ebfm thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u0111\u00f4ng d\u00e2n, c\u00f3 l\u00e2m, h\u1ea3i s\u1ea3n v\u00e0 h\u01b0\u01a1ng li\u1ec7u qu\u00fd."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": T\u1eeb n\u1eeda sau TK XIX ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u0111ang  trong t\u00ecnh tr\u1ea1ng", "answers": "A. v\u1eeba m\u1edbi h\u00ecnh th\u00e0nh.                                          B. \u0111ang tr\u00ean \u0111\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, suy y\u1ebfu.                                      D. \u0111ang chuy\u1ec3n sang giai \u0111o\u1ea1n ti\u1ec1n t\u01b0 b\u1ea3n.", "correct_answer": "kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, suy y\u1ebfu."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u00e3 c\u00f3 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 t\u1eeb n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XIX?", "answers": "A. \u0110\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.                                 B. Gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.D. Th\u0103m d\u00f2 t\u00ecnh h\u00ecnh, chu\u1ea9n b\u1ecb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.", "correct_answer": "\u0110\u1ea9y m\u1ea1nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": C\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a vua Ra-ma V \u1edf Xi\u00eam v\u00e0 cu\u1ed9c Duy t\u00e2n Minh Tr\u1ecb \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u1ec1u di\u1ec5n ra tr\u00ean nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a, x\u00e3 h\u1ed9i.\t\t    B. Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1, gi\u00e1o d\u1ee5c.C. Ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c.      D. Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1, v\u0103n h\u00f3a, gi\u00e1o d\u1ee5c.", "correct_answer": "Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1, v\u0103n h\u00f3a, gi\u00e1o d\u1ee5c."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": T\u00ednh ch\u1ea5t  C\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a vua Ra-ma V \u1edf Xi\u00eam v\u00e0 Duy t\u00e2n Minh Tr\u1ecb \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0", "answers": "A. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.C. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.\t\tD. c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y  kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch Rama V \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a Xi\u00eam?", "answers": "A. T\u1ea1o cho n\u01b0\u1edbc Xi\u00eam m\u1ed9t b\u1ed9 m\u1eb7t m\u1edbi.\t\t\tB. Xi\u00eam v\u1eabn gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C. \u0110\u01b0a Xi\u00eam ph\u00e1t tri\u1ec3n theo h\u01b0\u1edbng t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.  D. Xi\u00eam tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed3ng minh th\u00e2n c\u1eadn c\u1ee7a M\u0129.", "correct_answer": "Xi\u00eam tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed3ng minh th\u00e2n c\u1eadn c\u1ee7a M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": T\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a C\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a vua Ra-ma V \u1edf Xi\u00eam l\u00e0", "answers": "A. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.C. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3.\tD. c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ":Nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o kh\u00f4ng d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a vua Rama V \u1edf Xi\u00eam n\u0103m 1868?", "answers": "A. Tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i Rama IV th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u00f3ng c\u1ee7a, kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn vi\u1ec7c \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.B. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 \u0111ang \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.\tC. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 B\u1eafc M\u0129 \u0111ua nhau b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng th\u1ebf l\u1ef1c, x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\tD. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn \u1edf Xi\u00eam \u0111ang l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.", "correct_answer": "Tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i Rama IV th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u00f3ng c\u1ee7a, kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn vi\u1ec7c \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX \u2013 \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX l\u00e0", "answers": "A. ti\u1ec1n t\u01b0 b\u1ea3n.\t\t  B. phong ki\u1ebfn  \t  .C. t\u01b0 b\u1ea3n.\t\tD. x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "B. phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Ph\u00e1p \u1edf Campuchia cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX?", "answers": "A. Do ch\u00ednh s\u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb, \u00e1p b\u1ee9c b\u1ed1c l\u1ed9t c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p. B. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111ua nhau b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng th\u1ebf l\u1ef1c, x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba. C. N\u0103m 1884, Ph\u00e1p bu\u1ed9c vua N\u00f4-r\u00f4-\u0111\u00f4m k\u00ed Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc bi\u1ebfn Campuchia th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa nh\u00e2n d\u00e2n Campuchia v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ng\u00e0y c\u00e0ng s\u00e2u s\u1eafc.", "correct_answer": "B. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111ua nhau b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng th\u1ebf l\u1ef1c, x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc ch\u1ed1ng Ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX \u2013 \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc, \u0111\u1ea5u tranh b\u1ea5t khu\u1ea5t v\u00ec \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do c\u1ee7a m\u1ed7i d\u00e2n t\u1ed9c.B. C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ed9c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 c\u1ee7a ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t TBCN \u0111\u01b0\u1ee3c du nh\u1eadp v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D. Th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.", "correct_answer": "Th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": Ch\u00ednh s\u00e1ch n\u00e0o kh\u00f4ng n\u1eb1m trong n\u1ed9i dung c\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ee7a vua Rama V \u1edf Xi\u00eam?", "answers": "A. Ngo\u1ea1i giao m\u1ec1m d\u1ebdo.\t\t\t\tB. C\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh, gi\u00e1o d\u1ee5c, t\u00e0i ch\u00ednh.C. C\u1ee7ng c\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ef1c cho giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb.\tD. Nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng \u0111\u1ed9c l\u1eadp.", "correct_answer": "C\u1ee7ng c\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ef1c cho giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ": Tai sao \u0111\u1ebfn n\u0103m 1868 n\u01b0\u1edbc Xi\u00eam ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch?", "answers": "A. \u0110\u1ec3 duy tr\u00ec phong ki\u1ebfn.\t\tB. Ti\u1ebfn h\u00e0nh nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9.C. \u0110\u1ec3 c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00e0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn.D. \u0110\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp, \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn l\u1ea1c h\u1eadu.", "correct_answer": "\u0110\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp, \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn l\u1ea1c h\u1eadu."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": Tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch Xi\u00eam v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n gi\u1ed1ng nhau th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i?", "answers": "A. \u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb M\u0129 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.           B. \u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.C. \u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb Anh, Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.  D. \u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb Anh, Ph\u00e1p v\u00e0 M\u0129 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.", "correct_answer": "\u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ": \u0110\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX, n\u01b0\u1edbc Xi\u00eam \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch g\u00ec?", "answers": "A. duy tr\u00ec ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.\t\t\tB. nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a M\u0129.C. nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a Anh, Ph\u00e1p.\t\tD. ti\u1ebfn h\u00e0nh nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9.", "correct_answer": "ti\u1ebfn h\u00e0nh nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ": . Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ch\u00ednh s\u00e1ch khai th\u00e1c v\u00e0 b\u00f3c l\u1ed9t thu\u1ed9c \u0111\u1ecbaB. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, x\u00e3 h\u1ed9iC. H\u1ee3p t\u00e1c, giao l\u01b0u th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1iD. V\u01a1 v\u00e9t kho\u00e1ng s\u1ea3n \u0111\u01b0a v\u1ec1 ch\u00ednh qu\u1ed1c", "correct_answer": "T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ch\u00ednh s\u00e1ch khai th\u00e1c v\u00e0 b\u00f3c l\u1ed9t thu\u1ed9c \u0111\u1ecba"}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ": N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i c\u00e1c quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb\t\t\tB. \u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i c\u00e1c quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebfC. N\u1ed5 ra c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a v\u0169 trang\t\t\tD. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u201cv\u00f4 s\u1ea3n h\u00f3a\u201d", "correct_answer": "N\u1ed5 ra c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a v\u0169 trang"}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ": . D\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n, phong tr\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. D\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 B.  S\u00f4i n\u1ed5i, quy\u1ebft li\u1ec7t          C. B\u00ed m\u1eadt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 D. H\u1ee3p ph\u00e1p", "correct_answer": "S\u00f4i n\u1ed5i, quy\u1ebft li\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ":\u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m chung v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0", "answers": "A. V\u1eabn duy tr\u00ec ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebfB.  B\u1ecb ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n kh\u1ed1ng ch\u1ebfC. C\u00f3 n\u01b0\u1edbc gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n t\u1ef1 ch\u1ee7 trong ch\u1eebng m\u1ef1c nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnhD. Ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n c\u00f3 nguy c\u01a1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 tr\u01b0\u1edbc s\u1ee9c ti\u1ebfn c\u00f4ng m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng", "correct_answer": "B\u1ecb ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n kh\u1ed1ng ch\u1ebf"}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ":  T\u00ecnh h\u00ecnh x\u00e3 h\u1ed9i n\u1ed5i b\u1eadt \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 giai \u0111o\u1ea1n n\u00e0y l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. C\u00e1c giai c\u1ea5p c\u0169 b\u1ecb ph\u00e2n h\u00f3a, c\u00e1c giai c\u1ea5p m\u1edbi h\u00ecnh th\u00e0nhB. X\u00e3 h\u1ed9i ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e2n h\u00f3a s\u00e2u s\u1eafc, giai c\u1ea5p m\u1edbi ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c giai c\u1ea5pC. Giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u01b0\u1edfng h\u00e0nh v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ngD. Giai c\u1ea5p \u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c v\u01b0\u01a1n l\u00ean m\u1ea1nh m\u1ebd", "correct_answer": "X\u00e3 h\u1ed9i ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e2n h\u00f3a s\u00e2u s\u1eafc, giai c\u1ea5p m\u1edbi ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c giai c\u1ea5p"}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ": Xi\u00eam l\u00e0 n\u01b0\u1edbc duy nh\u1ea5t trong khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 kh\u00f4ng tr\u1edf th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y v\u00ec:", "answers": "A. Chu -la- long- con (Ra maV ) ti\u1ebfn h\u00e0nh h\u00e0ng lo\u1ea1t c\u1ea3i c\u00e1ch v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t: kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao....B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.C. \u0110\u00f3ng c\u1eeda v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.D. Vua Ra ma V th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. ", "correct_answer": "A. Chu -la- long- con (Ra maV ) ti\u1ebfn h\u00e0nh h\u00e0ng lo\u1ea1t c\u1ea3i c\u00e1ch v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t: kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao...."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ":  \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt v\u1ec1 kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0", "answers": "A. B\u1ecb h\u1ed9i nh\u1eadp c\u01b0\u1ee1ng b\u1ee9c v\u00e0o h\u1ec7 th\u1ed1ng kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129aB. L\u00e0 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 h\u00e0ng h\u00f3a c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3nC. L\u00e0 n\u01a1i cung c\u1ea5p nguy\u00ean li\u1ec7u cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3nD. C\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u00f3 b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1edfi s\u1eafc, nh\u1ea5t l\u00e0 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng", "correct_answer": "C\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u00f3 b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n kh\u1edfi s\u1eafc, nh\u1ea5t l\u00e0 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". Sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, phong tr\u00e0o \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u1edbi quy m\u00f4 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. Di\u1ec5n ra \u1edf ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ngB. Di\u1ec5n ra \u1edf h\u1ea7u kh\u1eafp c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1C. Di\u1ec5n ra \u1edf ch\u1ec9 n\u01a1i n\u00e0o c\u00f3 ch\u00ednh \u0111\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1oD. Di\u1ec5n ra ch\u1ec9 \u1edf n\u01a1i n\u00e0o c\u00f3 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o", "correct_answer": "Di\u1ec5n ra \u1edf h\u1ea7u kh\u1eafp c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1"}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ": V\u00ec sao sau Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u01a1i th\u1ee9 nh\u1ea5t, phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u ranh ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p d\u00e2ng cao \u1edf L\u00e0o v\u00e0 Campuchia ?", "answers": "A. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cngu d\u00e2n\u201dB. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p t\u0103ng c\u01b0\u1eddng khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 thu\u1ebf kh\u00f3a, lao d\u1ecbch n\u1eb7ng n\u1ec1C. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch thu\u1ebf kh\u00f3a, lao d\u1ecbchD. Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch b\u00f3c l\u1ed9t n\u1eb7ng n\u1ec1 \u0111\u1ed1i v\u1edbi giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1", "correct_answer": "Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p t\u0103ng c\u01b0\u1eddng khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 thu\u1ebf kh\u00f3a, lao d\u1ecbch n\u1eb7ng n\u1ec1"}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ":  : Nh\u1eadn x\u00e9t v\u1ec1 phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u1ee7a 3 n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u1ec1u th\u1ea5t b\u1ea1i.B. Di\u1ec5n ra s\u00f4i n\u1ed5i, quy\u1ebft li\u1ec7t v\u00e0 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.C. Phong tr\u00e0o di\u1ec5n ra s\u00f4i n\u1ed5i, quy\u1ebft li\u1ec7t th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n 3 n\u01b0\u1edbc  \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng nh\u01b0ng \u0111\u1ec1u th\u1ea5 b\u1ea1i.D. C\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u1ed5 ra l\u1ebb t\u1ebb mang t\u00ednh t\u1ef1 ph\u00e1t. ", "correct_answer": "C. Phong tr\u00e0o di\u1ec5n ra s\u00f4i n\u1ed5i, quy\u1ebft li\u1ec7t th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n 3 n\u01b0\u1edbc  \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng nh\u01b0ng \u0111\u1ec1u th\u1ea5 b\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ": : Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng v\u1ec1 li\u00ean minh chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng k\u1ebb th\u00f9 chung c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n hai n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Campuchia?", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a A-cha-xoa .\t\t\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Pu-c\u00f4m-b\u00f4.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a Ong K\u1eb9o v\u00e0 Com-ma-\u0111am.\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Si-v\u00f4-tha", "correct_answer": "B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Pu-c\u00f4m-b\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1edbi k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a ch\u00ednh s\u00e1ch Duy t\u00e2n c\u1ee7a Vua Ra ma V \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Xi\u00eam v\u00e0o cu\u1ed1i XIX.", "answers": "A.V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Xi\u00eam tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc c\u00f3 n\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea5t khu v\u1ef1c \u0110NA.B. V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Xi\u00eam l\u00e0 n\u01b0\u1edbc duy nh\u1ea5t \u1edf ch\u00e2u \u00c1 kh\u00f4ng tr\u1edf th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.C. V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Xi\u00eam \u0111\u00e3 \u0111i v\u00e0o h\u1ec7 th\u1ed1ng TBCN v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D. V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Xi\u00eam tr\u1edf th\u00e0nh khu v\u1ef1c \u201c \u0111\u1ec7m\u201d  gi\u1eefa Anh v\u00e0 Ph\u00e1p.", "correct_answer": "B. V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Xi\u00eam l\u00e0 n\u01b0\u1edbc duy nh\u1ea5t \u1edf ch\u00e2u \u00c1 kh\u00f4ng tr\u1edf th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n d\u1eabn \u0111\u1ebfn chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0", "answers": "A. do m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\t\tB. do m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. do m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\tD. do m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a.", "correct_answer": "A. do m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 duy\u00ean c\u1edb d\u1eabn t\u1edbi b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t?", "answers": "A. \u0110\u1ee9c tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Nga.\t\tB. Anh tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi \u0110\u1ee9c.C. \u00c1o tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi X\u00e9c-bi.\tD. Ho\u00e0ng th\u00e2n k\u1ebf v\u1ecb ng\u00f4i vua \u00c1o-Hung b\u1ecb \u00e1m s\u00e1t.", "correct_answer": "D. Ho\u00e0ng th\u00e2n k\u1ebf v\u1ecb ng\u00f4i vua \u00c1o-Hung b\u1ecb \u00e1m s\u00e1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc g\u1ed3m c\u00e1c n\u01b0\u1edbc", "answers": "A. \u0110\u1ee9c, \u00c1o-Hung, I-ta-li-a.\t\tB. Anh, Ph\u00e1p, Nh\u1eadt.\tC. Anh, Ph\u00e1p, Nga.\tD. Anh, Ph\u00e1p, \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "C. Anh, Ph\u00e1p, Nga"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Phe Li\u00ean minh g\u1ed3m c\u00e1c n\u01b0\u1edbc", "answers": "A. \u0110\u1ee9c, \u00c1o-Hung.\t\tB. Anh, Ph\u00e1p, Nh\u1eadt.\t\tC. Anh, Ph\u00e1p, Nga.\tD. Anh, Ph\u00e1p, \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ee9c, \u00c1o-Hung"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". M\u0129 tham gia v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ee9ng v\u1ec1", "answers": "A. phe Li\u00ean minh.\tB. phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc.\tC. phe \u0110\u1ed3ng minh.\t\tD. c\u1ea3 hai phe.", "correct_answer": "B. phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Th\u00e1ng 11-1917, d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a L\u00ea-nin v\u00e0 \u0110\u1ea3ng b\u00f4ns\u00eav\u00edch, nh\u00e2n d\u00e2n Nga \u0111\u1ee9ng l\u00ean l\u00e0m cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng", "answers": "A. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\tB. x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.\t\tC. c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u0103n h\u00f3a.\tD. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "B. x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t k\u1ebft th\u00fac v\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec7n", "answers": "A. Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0110\u1ee9c v\u00e0 ch\u00ednh ph\u1ee7 M\u0129 th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.B. C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u1edf \u0110\u1ee9c b\u00f9ng n\u1ed5 v\u00e0 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.C. \u0110\u1ee9c k\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u h\u00e0ng kh\u00f4ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n.D. C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga th\u00e0nh c\u00f4ng.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ee9c k\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u h\u00e0ng kh\u00f4ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi?", "answers": "A. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc X\u00f4 vi\u1ebft ra \u0111\u1eddi.\t\t\tB. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc X\u00f4 vi\u1ebft th\u00f4ng qua s\u1eafc l\u1ec7nh h\u00f2a b\u00ecnh.C. N\u01b0\u1edbc Nga r\u00fat kh\u1ecfi chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.\tD. N\u01b0\u1edbc Nga v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.", "correct_answer": "D. N\u01b0\u1edbc Nga v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 k\u1ebft c\u1ee5c c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u b\u1ecb ki\u1ec7t qu\u1ec7.\tB. Thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ee7a.C. M\u0129 gi\u00e0u l\u00ean nhanh ch\u00f3ng nh\u1edd bu\u00f4n b\u00e1n v\u0169 kh\u00ed.\tD. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ed1t \u0111\u1eb9p h\u01a1n.", "correct_answer": "D. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ed1t \u0111\u1eb9p h\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 h\u1eadu qu\u1ea3 trong giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea7u c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t? ", "answers": "A.  Nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y c\u00e0ng kh\u1ed1n kh\u1ed5.B. C\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n c\u00f4ng nghi\u1ec7p gi\u00e0u l\u00ean nhanh ch\u00f3ng.C.  M\u00e2u thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i trong c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham chi\u1ebfn gay g\u1eaft.D.\u0110\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham chi\u1ebfn t\u1ed1t \u0111\u1eb9p h\u01a1n.", "correct_answer": "D.\u0110\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham chi\u1ebfn t\u1ed1t \u0111\u1eb9p h\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o chi ph\u1ed1i giai \u0111o\u1ea1n hai c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t", "answers": "A. c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 2 v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 \u1edf Nga th\u1eafng l\u1ee3iB. \u0110\u1ee9c d\u1ed3n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng quay l\u1ea1i \u0111\u00e1nh Nga v\u00e0 lo\u1ea1i Nga ra kh\u1ecfi v\u00f2ng chi\u1ebfnC. T\u00e0u ng\u1ea7m \u0110\u1ee9c vi ph\u1ea1m quy\u1ec1n t\u1ef1 do tr\u00ean bi\u1ec3n v\u00e0 t\u1ea5n c\u00f4ng phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbcD. M\u0129 tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi \u0110\u1ee9c, ch\u00ednh th\u1ee9c tham chi\u1ebfn v\u00e0 \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc", "correct_answer": "D. M\u0129 tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi \u0110\u1ee9c, ch\u00ednh th\u1ee9c tham chi\u1ebfn v\u00e0 \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": Trong qu\u00e1 tr\u00ecnh chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi 1 s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n bi\u1ebfn l\u1edbn trong c\u1ee5c di\u00ean ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ebf gi\u1edbi?", "answers": "A: Th\u1ea5t b\u1ea1i thu\u1ed9c v\u1ec1 phe li\u00ean minh.                  B:Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u00e9c_\u0111oong\tC: M\u0129 tham chi\u1ebfn.                                            D: C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 Nga", "correct_answer": "D: C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 Nga"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ": Th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0110\u1ee9c  l\u00e0 hung h\u0103ng nh\u1ea5t trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh thi tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u00e0 :", "answers": "A.\u0110\u1ee9c mu\u1ed1n th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 ngh\u0129a S\u00f4 Vanh.B. \u0110\u1ee9c c\u00f3 ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1 nh\u01b0ng l\u1ea1i c\u00f3 \u00edt thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.C. \u0110\u1ee9c c\u00f3 r\u1ea5t \u00edt nguy\u00ean li\u1ec7u.D. Q\u00fay t\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c th\u00edch g\u00e2y chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ee9c c\u00f3 ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1 nh\u01b0ng l\u1ea1i c\u00f3 \u00edt thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ":N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf  cu\u1ed1i XIX \u0111\u00e0u XX l\u00e0:", "answers": "A.Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh M\u0129- T\u00e2y Ban nha( 1898).B. Nh\u1eadt v\u00e0 M\u0129 \u0111ang r\u00e1o ri\u1ebft  ho\u1ea1ch \u0111\u1ecbnh chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng .C. M\u1eabu thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c xoay quanh v\u1ea5n \u0111\u1ec1 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. M\u0129 v\u00e0 \u0110\u1ee9c li\u00ean minh v\u1edbi nhau t\u1ea5n c\u00f4ng Anh , Ph\u00e1p.", "correct_answer": "C. M\u1eabu thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c xoay quanh v\u1ea5n \u0111\u1ec1 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ": Kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201cBi\u1ebfn chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c th\u00e0nh n\u1ed9i chi\u1ebfn c\u00e1ch m\u1ea1ng\u201d\u0111\u01b0\u1ee3c n\u00eau l\u00ean b\u1edfi.", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i Ph\u00e1p.                            B. \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 Nga.C. \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i B\u1ec9.                                D. \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 Nga."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": \u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u0129 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ee3i nh\u1ea5t trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t v\u00ec:", "answers": "A.Chi\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a \u0110\u1ee9c \u1edf Ch\u00e2u Phi.B.Bu\u00f4n b\u00e1n v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng tr\u1ef1c ti\u1ebfp c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh.C.M\u0129 tham gia chi\u1ebfn tranh khi c\u1ea3 hai phe b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1.D. Nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ec1n b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng chi\u1ebfn ph\u00ed c\u1ee7a \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "B.Bu\u00f4n b\u00e1n v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng b\u1ecb \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng tr\u1ef1c ti\u1ebfp c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": Th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi t\u01b0 s\u1ea3n Nga sau cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai \u0111\u1ed1i v\u1edbi cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c l\u00e0:", "answers": "A.Kh\u00f4ng ti\u1ebfp t\u1ee5c tham gia cu\u1ed9c chi\u1ebfn.B. \u0110\u1ea7u h\u00e0ng phe li\u00ean minh.C. Ti\u1ebfp t\u1ee5c theo \u0111u\u1ed5i cu\u1ed9c chi\u1ebfn.D. R\u00fat kh\u1ecfi phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u00e0 ch\u1ed1ng l\u1ea1i Anh.", "correct_answer": "C. Ti\u1ebfp t\u1ee5c theo \u0111u\u1ed5i cu\u1ed9c chi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ": Th\u00e1ng 2- 1917, t\u1ea1i n\u01b0\u1edbc Nga, d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n, nh\u00e2n d\u00e2n Nga \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng: ", "answers": "A.V\u00f4 s\u1ea3n.                                                       B. T\u01b0 s\u1ea3nC. D\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.                                          D. Giair ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. D\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": N\u0103m 1916, \u0110\u1ee9c chuy\u1ec3n qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ef1c t\u1eeb m\u1eb7t tr\u1eadn ph\u00eda \u0110\u00f4ng sang m\u1eb7t tr\u1eadn ph\u00eda T\u00e2y \u0111\u1ec3 t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m.", "answers": "A.V\u00e9c- \u0111oong.             B. M\u00e1c-n\u01a1.                    C. Pa ri.                             D.V\u00e9c xai.", "correct_answer": "A.V\u00e9c- \u0111oong."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ": Vai tr\u00f2 c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a ti\u1ebfn b\u1ed9 trong bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u th\u1eddi k\u00ec c\u1eadn \u0111\u1ea1i:", "answers": "A.G\u00f3p ph\u1ea7n h\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean ni\u1ec1m tin v\u00e0o cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng l\u1ea1i ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B.Ch\u1ec9 ra \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng gi\u1ea3i ph\u00e1p ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111em l\u1ea1i cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u1ea5m no cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng.C. G\u00f3p ph\u1ea7n h\u00ecnh th\u00e0nh quan \u0111i\u1ec3m, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi t\u01b0 s\u1ea3n, th\u00fac \u0111\u1ea9y m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng l\u00ean \u0111\u1ea5u tranh l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ea \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.D. V\u1ea1ch ra m\u1ed9t m\u00f4 h\u00ecnh x\u00e3 h\u1ed9i m\u1edbi, d\u00e2n ch\u1ee7 ti\u1ebfn b\u1ed9, kh\u00f4ng c\u00f3 \u00e1p l\u1ef1c.", "correct_answer": "B.Ch\u1ec9 ra \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng gi\u1ea3i ph\u00e1p ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111em l\u1ea1i cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u1ea5m no cho nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 2/1917, Nga l\u00e0 n\u01b0\u1edbc ", "answers": "A. qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf.                      B. qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn.    C. thu\u1ed9c \u0111\u1ecba n\u1eeda phong ki\u1ebfn.                 D. c\u1ed9ng ho\u00e0.", "correct_answer": ". qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t (1914 - 1918), n\u01b0\u1edbc Nga  tham gia kh\u1ed1i qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o?", "answers": "A. Ph\u00e1t x\u00edt.                      B. Li\u00ean minh.\tC. Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc.                     D. \u0110\u1ed3ng minh.", "correct_answer": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": \u0110\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX, Nga l\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 n\u1ec1n kinh t\u1ebf", "answers": "A. TBCN ph\u00e1t tri\u1ec3n.                                    B.  n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu.C. TBCN ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n.                           C. c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai n\u0103m 1917 \u0111\u00e3", "answers": "A. \u0111\u01b0a n\u01b0\u1edbc Nga ra kh\u1ecfi chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t.B. l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf Nga ho\u00e0ng.C. gi\u1ea3i  quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n.D. gi\u1ea3i  quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf Nga.", "correct_answer": "l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf Nga ho\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Trong cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t (1914 - 1918) Nga ho\u00e0ng \u0111\u00e3", "answers": "A. \u0111\u1ee9ng ngo\u00e0i cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5tB. \u0111\u1ea9y nh\u00e2n d\u00e2n Nga v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.C. tham gia chi\u1ebfn tranh m\u1ed9t c\u00e1ch c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n.      D. tham gia chi\u1ebfn tranh khi th\u1ea5y c\u00f3 l\u1ee3i nhu\u1eadn", "correct_answer": ". \u0111\u1ea9y nh\u00e2n d\u00e2n Nga v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n, th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a Nga ho\u00e0ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. B\u1ea5t l\u1ef1c.\t\t\t\t\tB. \u0110\u00e0n \u00e1p.C. Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1ebf qu\u1ed1c kh\u00e1c.\tD. B\u1ecf ch\u1ea1y ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": "B\u1ea5t l\u1ef1c"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai n\u0103m 1917 l\u00e0 l\u1eadt \u0111\u1ed5\nA.\u00a0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Nga ho\u00e0ng.                                                          ", "answers": "B ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.C. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Nga ho\u00e0ng, t\u1ed3n t\u1ea1i hai ch\u00ednh quy\u1ec1n . \t          D.ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Nga ho\u00e0ng, t\u1ed3n t\u1ea1i ba ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Nga ho\u00e0ng, t\u1ed3n t\u1ea1i hai ch\u00ednh quy\u1ec1n ."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". T\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Nga sau th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai n\u0103m 1917 l\u00e0?", "answers": "A. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u00ecnh tr\u1ea1ng hai ch\u00ednh quy\u1ec1n song song t\u1ed3n t\u1ea1i.     B. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u0169 n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng ph\u00e1.C. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c can thi\u1ec7p v\u00e0o n\u01b0\u1edbc Nga.D. Nhi\u1ec1u \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": ". Xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u00ecnh tr\u1ea1ng hai ch\u00ednh quy\u1ec1n song song t\u1ed3n t\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng th\u00e1ng t\u01b0 c\u1ee7a L\u00ea nin \u0111\u00e3 ch\u1ec9 ra m\u1ee5c ti\u00eau v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi l\u00e0 chuy\u1ec3n t\u1eeb", "answers": "A. c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n sang c\u00e1ch m\u1ea1ng XHCN.B. c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec3u c\u0169 sang c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec3u m\u1edbiC. \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb sang kh\u1edfi ngh\u0129a v\u0169 trang gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n sang c\u00e1ch m\u1ea1ng XHCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": "D. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n sang c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n. \n: S\u1ef1 ki\u1ec7n m\u1edf \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n th\u00e1ng Hai n\u0103m 1917 \u1edf Nga l\u00e0", "answers": "A. cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh c\u1ee7a 9 v\u1ea1n n\u1eef c\u00f4ng nh\u00e2n P\u00ea-t\u01a1-r\u00f4-grat. B. cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng Cung \u0111i\u00ean m\u00f9a \u0111\u00f4ng v\u00e0o ng\u00e0y 25/10/1917.C. cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a v\u0169 trang c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n \u1edf M\u00e1t-xc\u01a1-va.D. cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n v\u00f9ng ngo\u1ea1i \u00f4 M\u00e1t-xc\u01a1-va.", "correct_answer": "cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh c\u1ee7a 9 v\u1ea1n n\u1eef c\u00f4ng nh\u00e2n P\u00ea-t\u01a1-r\u00f4-grat"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c Nga ho\u00e0ng \u0111\u1ea9y n\u01b0\u1edbc Nga v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c?", "answers": "A. \u0110\u1ed3ng t\u00ecnh \u1ee7ng h\u1ed9.\t\t\tB. B\u1ea5t l\u1ef1c tr\u01b0\u1edbc t\u00ecnh h\u00ecnh \u0111\u00f3.C. B\u1ecf ch\u1ea1y ra n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.\t\tD. N\u1ed5i d\u1eady \u0111\u1ea5u tranh ", "correct_answer": ". N\u1ed5i d\u1eady \u0111\u1ea5u tranh"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Nga Ho\u00e0ng tham gia Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t (1914 - 1918) \u0111\u00e3 \u0111\u1ea9y n\u01b0\u1edbc Nga v\u00e0o t\u00ecnh tr\u1ea1ng", "answers": "A. kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng v\u1ec1 kinh t\u1ebf.\tB. n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p t\u0103ng nhanh.C. b\u1ecb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c th\u00f4n t\u00ednh.\t\tD. kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng to\u00e0n di\u1ec7n", "correct_answer": "kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng to\u00e0n di\u1ec7n"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": Ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai n\u0103m 1917 l\u00e0", "answers": "A. n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u00ednh c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n.\t\t   B. ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a giai c\u1ea5p T\u01b0 s\u1ea3n.C. n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u00ednh c\u1ee7a c\u1ee7a qu\u00fd t\u1ed9c v\u00e0 phong ki\u1ebfn.    D. ch\u00ednh ph\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e2m th\u1eddi v\u00e0 c\u00e1c X\u00f4 Vi\u1ebft. ", "correct_answer": "ch\u00ednh ph\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e2m th\u1eddi v\u00e0 c\u00e1c X\u00f4 Vi\u1ebft"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": \u0110\u00eam 24/10/1917 c\u00e1c \u0111\u1ed9i c\u1eadn v\u1ec7 \u0111\u1ecf \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm v\u1ecb tr\u00ed then ch\u1ed1t \u1edf th\u1ee7 \u0111\u00f4 v\u00e0 bao v\u00e2y cung \u0111i\u1ec7n m\u00f9a \u0110\u00f4ng l\u00e0 s\u1ef1 ki\u1ec7n", "answers": "A. b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Nga Ho\u00e0ng.B. m\u1edf \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga n\u0103m 1917. C. c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga n\u0103m 1917 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i ho\u00e0n to\u00e0n.D. tuy\u00ean b\u1ed1 Ch\u00ednh ph\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e2m th\u1eddi \u0111\u00e3 b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5.", "correct_answer": "m\u1edf \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga n\u0103m 1917."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga 1917?", "answers": "A. M\u1edf ra k\u1ec9 nguy\u00ean m\u1edbi v\u00e0 l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i ho\u00e0n to\u00e0n t\u00ecnh h\u00ecnh \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Nga.B. \u0110\u01b0a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n, nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ee9ng l\u00ean l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i c\u1ee5c di\u1ec7n th\u1ebf gi\u1edbi.D. \u0110\u01b0a t\u1edbi s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": ". \u0110\u01b0a t\u1edbi s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai n\u0103m 1917 \u1edf Nga c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t ", "answers": "A. d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7.\t\tB. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec1u m\u1edbi.C. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tD. gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec1u m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi n\u0103m 1917 \u1edf Nga mang t\u00ednh ch\u1ea5t l\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng", "answers": "A. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec3u c\u0169.\t\t\tB. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec1u m\u1edbi.C. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tD. x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee5c di\u1ec7n hai ch\u00ednh quy\u1ec1n song t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf n\u01b0\u1edbc Nga sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai l\u00e0?", "answers": "A. Do \u0110\u1ea3ng B\u00f4n - s\u00ea - v\u00edch l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.B. Do t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n c\u00f9ng tham gia c\u00e1ch m\u1ea1ng.C. S\u1ef1 \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u1ec1 quy\u1ec1n l\u1ee3i gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n.D. T\u01b0 s\u1ea3n, v\u00f4 s\u1ea3n ch\u01b0a \u0111\u1ee7 m\u1ea1nh \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 m\u1ed9t m\u00ecnh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "T\u01b0 s\u1ea3n, v\u00f4 s\u1ea3n ch\u01b0a \u0111\u1ee7 m\u1ea1nh \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 m\u1ed9t m\u00ecnh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Cho c\u00e1c d\u1eef li\u1ec7u sau:", "answers": "1. Ngh\u0129a qu\u00e2n chi\u1ebfm Cung \u0111i\u1ec7n M\u00f9a \u0110\u00f4ng.2. L\u00ea nin tham gia tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.3.  \u0110\u1ed9i C\u1eadn v\u1ec7 \u0111\u1ecf chi\u1ebfm c\u00e1c v\u1ecb tr\u00ed then ch\u1ed1t c\u1ee7a Th\u1ee7 \u0111\u00f4.H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c d\u1eef li\u1ec7u tr\u00ean theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gianA. 3, 2, 1.\t\tB. 2, 1, 3.\t\tC. 3, 1, 2.\t\tD. 2, 3, 1.", "correct_answer": "D. 2, 3, 1."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi n\u0103m 1917 \u1edf n\u01b0\u1edbc Nga l\u00e0", "answers": "A. l\u1eadt \u0111\u1ed5 Ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi.\t\tB. l\u1eadt \u0111\u1ed5 b\u1ecdn ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng trong n\u01b0\u1edbc.C. l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Nga ho\u00e0ng.\tD. l\u1eadt \u0111\u1ed5 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Nga ho\u00e0ng.", "correct_answer": "A. l\u1eadt \u0111\u1ed5 Ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". T\u1ea1i sao n\u00f3i \u201c\u0111\u1ea7u n\u0103m 1917, n\u01b0\u1edbc Nga \u0111ang ti\u1ebfn s\u00e1t t\u1edbi m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng\u201d?", "answers": "A. M\u00e2u thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i ng\u00e0y c\u00e0ng gay g\u1eaft h\u01a1n.          B. Nga ho\u00e0ng b\u1ea5t l\u1ef1c trong gi\u1ea3i quy\u1ebft m\u00e2u thu\u1eabn.C. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n kh\u00f4ng mu\u1ed1n Nga ho\u00e0ng t\u1ed3n t\u1ea1i. D. Nga ho\u00e0ng \u0111\u01b0a n\u01b0\u1edbc Nga tham gia v\u00e0o chi\u1ebfn tranh", "correct_answer": "B. Nga ho\u00e0ng b\u1ea5t l\u1ef1c trong gi\u1ea3i quy\u1ebft m\u00e2u thu\u1eabn."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf c\u1ee7a Nga tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0:", "answers": "A.Kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p r\u1ea5t l\u1ea1c h\u1eadu.B. Kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh C. \u0110\u1ee9ng v\u1ecb tr\u00ed th\u1ee9 nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi v\u1ec1 s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.D. M\u1ea7n m\u1ed1ng kinh t\u1ebf TBCN  \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n.", "correct_answer": "A.Kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p r\u1ea5t l\u1ea1c h\u1eadu."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": " : L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng tham gia trong cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai l\u00e0:", "answers": "A.N\u00f4ng d\u00e2n               B. C\u00f4ng nh\u00e2n.           C. C\u00f4ng nh\u00e2n, binh l\u00ednh, ph\u1ee5 n\u1eef.             D. Binh l\u00ednh.", "correct_answer": "C. C\u00f4ng nh\u00e2n, binh l\u00ednh, ph\u1ee5 n\u1eef"}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh ban \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 chuy\u1ec3n ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1eeb tay giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n sang giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n l\u00e0:", "answers": "A.H\u00f2a b\u00ecnh.                       B. K\u1ebft h\u1ee3p v\u1eeba \u0111\u1ea5u tranh h\u00f2a b\u00ecnh v\u1eeba \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 tranh.C. Kh\u1ee1i ngh\u0129a v\u0169 tranh.                C. Th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n.", "correct_answer": "A.H\u00f2a b\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ": T\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng Hai \u1edf Nga l\u00e0:", "answers": "A.C\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.                B. C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec3u m\u1edbi.C. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.               D. C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": ".                B. C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ki\u1ec3u m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". V\u00e0o th\u00e1ng 3/ 1921, \u0111\u1ec3 kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh, L\u00eanin v\u00e0 \u0110\u1ea3ng B\u00f4n s\u00eavich \u0111\u00e3", "answers": "A. Ban h\u00e0nh s\u1eafc l\u1ec7nh h\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 s\u1eafc l\u1ec7nh ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.       B. Ban h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ed9ng s\u1ea3n th\u1eddi chi\u1ebfn.C. Ban h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi.  \t\t        D. C\u1ea3i c\u00e1ch ch\u00ednh ph\u1ee7.", "correct_answer": "C. Ban h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u201cNEP\u201d l\u00e0 c\u1ee5m t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a", "answers": "A. Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ed9ng s\u1ea3n th\u1eddi chi\u1ebfn.        B. C\u00e1c k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 t\u1eeb n\u0103m 1921 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1941.C. Li\u00ean bang C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a X\u00f4 Vi\u1ebft.                D. Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi.", "correct_answer": "D. Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ".  Vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u201c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi\u201d ( NEP) b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00ec", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n chi\u1ebfm \u0111a s\u1ed1 trong x\u00e3 h\u1ed9i.B. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf then ch\u1ed1t trong n\u1ec1n kinh t\u1ebf qu\u1ed1c d\u00e2n.C. Ch\u00ednh s\u00e1ch trung thu l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c th\u1eeba \u0111ang l\u00e0m nh\u00e2n d\u00e2n b\u1ea5t b\u00ecnh.D. C\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c nhu c\u1ea7u xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "C. Ch\u00ednh s\u00e1ch trung thu l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c th\u1eeba \u0111ang l\u00e0m nh\u00e2n d\u00e2n b\u1ea5t b\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 tr\u1ecdng t\u00e2m trong c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Li\u00ean X\u00f4 t\u1eeb n\u0103m 1925 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1941 l\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p", "answers": "A. Nh\u1eb9\t\tB. Qu\u1ed1c ph\u00f2ng.\tC. X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.\t\tD. Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i.", "correct_answer": "C. X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Th\u00e0nh t\u1ef1u l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 trong c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i trong giai \u0111o\u1ea1n 1925 \u2013 1941 l\u00e0", "answers": "A. Ho\u00e0n Th\u00e0nh t\u1eadp th\u1ec3 h\u00f3a n\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. H\u01a1n 60 tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n li\u00ean x\u00f4 x\u00e1t n\u1ea1n m\u00f9 ch\u1eef.C. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t, tinh th\u1ea7n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u0103ng l\u00ean.D. Li\u00ean X\u00f4 t\u1eeb n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1edf th\u00e0nh c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c c\u00f4ng nghi\u1ec7p x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "D. Li\u00ean X\u00f4 t\u1eeb n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1edf th\u00e0nh c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c c\u00f4ng nghi\u1ec7p x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". T\u1eeb n\u0103m 1922 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1933 nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y ch\u1ee9ng t\u1ecf", "answers": "A. Li\u00ean X\u00f4 tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u1ec1m n\u0103ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn.B. Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c uy t\u00edn ng\u00e0y c\u00e0ng cao tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.C. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u00e0 ch\u1ea5m d\u1ee9t.D. C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 s\u1ee3 Li\u00ean X\u00f4.", "correct_answer": "B. Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c uy t\u00edn ng\u00e0y c\u00e0ng cao tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi ph\u1ea3n \u00e1nh b\u1ed1i c\u1ea3nh n\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft th\u1ef1c hi\u1ec7n Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi.", "answers": "A.N\u1ec1n kinh t\u1ebf qu\u1ed1c d\u00e2n ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh. \tB.N\u1ec1n kinh t\u1ebf qu\u1ed1c d\u00e2n b\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1 nghi\u00eam tr\u1ecdng. C.T\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh               \t D.C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111i\u00ean cu\u1ed3ng ch\u1ed1ng ph\u00e1.", "correct_answer": "A.N\u1ec1n kinh t\u1ebf qu\u1ed1c d\u00e2n ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng n\u1ed9i dung n\u00e0o?", "answers": "A.N\u00f4ng nghi\u1ec7p, c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ngB.N\u00f4ng nghi\u1ec7p, giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i, c\u00f4ng nghi\u1ec7pC.N\u00f4ng nghi\u1ec7p, c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 ti\u1ec1n t\u1ec7D.N\u00f4ng nghi\u1ec7p, c\u00f4ng nghi\u1ec7p, qu\u1ed1c ph\u00f2ng", "correct_answer": "C.N\u00f4ng nghi\u1ec7p, c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 ti\u1ec1n t\u1ec7"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang trong v\u1ec1 c\u00f4ng nghi\u1ec7p trong Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi.", "answers": "A.Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ki\u1ec3m so\u00e1t to\u00e0n b\u1ed9 n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p.B.Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1eadp trung kh\u00f4i ph\u1ee5c c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.C.Cho ph\u00e9p t\u01b0 nh\u00e2n thu\u00ea ho\u1eb7c x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u1eefng x\u00ed nghi\u1ec7p lo\u1ea1i nh\u1ecf.D. Ph\u1ea7n l\u1edbn c\u00e1c x\u00ed nghi\u1ec7p chuy\u1ec3n sang ho\u1ea1ch to\u00e1n kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "A.Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ki\u1ec3m so\u00e1t to\u00e0n b\u1ed9 n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". T\u00e1c d\u1ee5ng c\u1ee7a Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi c\u1ee7a L\u00ea \u2013 nin l\u00e0:", "answers": "A. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u1ecbp th\u1eddi c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft so v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3nB. kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanhC. nh\u00e2n d\u00e2n x\u00f4 vi\u1ebft \u0111\u00e1nh th\u1eafng gi\u1eb7c trong th\u00f9 ngo\u00e0iD. s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i k\u1ecbp th\u1eddi t\u1eeb kinh t\u1ebf nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u0103m \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u thanh ph\u1ea7n", "correct_answer": "D. s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i k\u1ecbp th\u1eddi t\u1eeb kinh t\u1ebf nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u0103m \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u thanh ph\u1ea7n"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ":  Li\u00ean bang C\u1ed9ng Ho\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a X\u00f4 vi\u1ebft g\u1ed3m 4 n\u01b0\u1edbc l\u00e0: ", "answers": "A.Nga, U \u2013crai- na, B\u00ea- la \u2013r\u00fat- xi \u2013a v\u00e0  Ba LanB. Nga,  U \u2013crai- na, B\u00ea- la \u2013r\u00fat- xi \u2013a v\u00e0 ngo\u1ea1i C\u00e1p- ca -d\u01a1C. Nga,  U \u2013crai- na, B\u00ea- la \u2013r\u00fat- xi \u2013a v\u00e0 Hung ga riD. Nga, U \u2013crai- na, B\u00ea- la \u2013r\u00fat- xi \u2013a v\u00e0 Bun ga ri", "correct_answer": "B. Nga,  U \u2013crai- na, B\u00ea- la \u2013r\u00fat- xi \u2013a v\u00e0 ngo\u1ea1i C\u00e1p- ca -d\u01a1"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": Li\u00ean X\u00f4 th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ho\u00e1 theo \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i", "answers": "A.\u01b0u ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u1eb9\t\tB.\u01b0u ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7pC. \u01b0u ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p\tD. \u01b0u ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng", "correct_answer": "D. \u01b0u ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i X\u00f4 vi\u1ebft ch\u1ec9 c\u00f3 2 giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n", "answers": "A. c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f9ng t\u1ea7ng l\u1edbp tr\u00ed th\u1ee9c x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129aB. n\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 c\u00f9ng t\u1ea7ng l\u1edbp tr\u00ed th\u1ee9c x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129aC. c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f9ng t\u1ea7ng l\u1edbp tr\u00ed th\u1ee9c x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129aD. c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n t\u1eadp th\u1ec3 c\u00f9ng t\u1ea7ng l\u1edbp tr\u00ed th\u1ee9c x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a", "correct_answer": ". c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n t\u1eadp th\u1ec3 c\u00f9ng t\u1ea7ng l\u1edbp tr\u00ed th\u1ee9c x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i to l\u1edbn c\u1ee7a n\u1ec1n ngo\u1ea1i giao X\u00f4 vi\u1ebft trong nh\u1eefng n\u0103m 30 -40 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX l\u00e0:", "answers": "A. n\u0103m 1933, M\u0129 \u2013 c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4B. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n  \u0110\u1ee9c, Anh, It ta li a, Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4C. n\u0103m 1935, M\u0129 \u2013 c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4D. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n  \u0110\u1ee9c, Anh, It ta li a, Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4", "correct_answer": "A. n\u0103m 1933, M\u0129 \u2013 c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u00e3 c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u0110\u1ea7u n\u0103m 1925,  Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao ch\u00ednh th\u1ee9c v\u1edbi ", "answers": "A.Tr\u00ean 20 qu\u1ed1c gia  \t\tB. Tr\u00ean 30 qu\u1ed1c gia\t\t C. tr\u00ean 25 qu\u1ed1c gia \t\tD. tr\u00ean 35 qu\u1ed1c gia", "correct_answer": "A.Tr\u00ean 20 qu\u1ed1c gia"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". C\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng CNXH t\u1ea1m th\u1eddi b\u1ecb gi\u00e1n \u0111o\u1ea1n b\u1edfi", "answers": "A.cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 2 b\u00f9ng n\u1ed5\t\tB. cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi 1 b\u00f9ng n\u1ed5C. cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c\tD. cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh b\u00f9ng n\u1ed5", "correct_answer": "C. cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a ph\u00e1t x\u00edt \u0110\u1ee9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi do ai kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o", "answers": "A.L\u00ea nin \u2013 th\u00e1ng 1/1921                      C. Xta- lin - tha\u0301ng  3/1921                          B. L\u00ea nin \u2013 th\u00e1ng 3/1921                    D. Xta- lin -  tha\u0301ng  1/1921", "correct_answer": "B. L\u00ea nin \u2013 th\u00e1ng 3/1921"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". T\u00e1c d\u1ee5ng c\u1ee7a ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi c\u1ee7a L\u00ea nin \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n X\u00f4 vi\u1ebft?", "answers": "A.Nh\u00e2n d\u00e2n X\u00f4 vi\u1ebft \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua kh\u00f3 kh\u0103n c\u00e0 ch\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f9 trong gi\u1eb7c ngo\u00e0iB. Nh\u00e2n d\u00e2n X\u00f4 vi\u1ebft \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng CNXHC. Nh\u00e2n d\u00e2n Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ho\u00e1 XHCND.Nh\u00e2n d\u00e2n X\u00f4 vi\u1ebft \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua kh\u00f3 kh\u0103n to l\u1edbn v\u00e0 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf", "correct_answer": "D.Nh\u00e2n d\u00e2n X\u00f4 vi\u1ebft \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua kh\u00f3 kh\u0103n to l\u1edbn v\u00e0 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": " . Chi\u0301nh  s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi ra \u0111\u1eddi khi :", "answers": "A. N\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec ho\u00e0 b\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc trong ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ef1c k\u00ec kh\u00f3 kh\u0103nB. N\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf.C. N\u01b0\u1edbc Nga b\u1ecb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c bao v\u00e2y kinh t\u1ebf.D.  N\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb.", "correct_answer": "A. N\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft b\u01b0\u1edbc v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec ho\u00e0 b\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc trong ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u1ef1c k\u00ec kh\u00f3 kh\u0103n"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ".  Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi \u1edf  Nga  \u0111\u1ec3 l\u1ea1i b\u00e0i h\u1ecdc g\u00ec cho c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n nay?", "answers": "A. Ch\u1ec9 t\u1eadp trung ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u0169i nh\u1ecdn.B. Quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n, t\u1ed5ng c\u00f4ng ty l\u1edbn.C. Ch\u00fa tr\u1ecdng ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". Th\u1ef1c ch\u1ea5t c\u1ee7a Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi l\u00e0", "answers": "A. chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u1eadp trung bao c\u1ea5p sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.B. chuy\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u1eeb s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. chuy\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf do Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u1eafm \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n do Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ki\u1ec3m so\u00e1t.D. chuy\u1ec3n t\u1eeb ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a sang ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "C. chuy\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf do Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u1eafm \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n sang n\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n do Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ki\u1ec3m so\u00e1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".  Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi \u1edf  Nga  \u0111\u1ec3 l\u1ea1i b\u00e0i h\u1ecdc g\u00ec cho c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n nay?", "answers": "A. Ch\u1ec9 t\u1eadp trung ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u0169i nh\u1ecdn.B. Quan t\u00e2m \u0111\u1ebfn l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n, t\u1ed5ng c\u00f4ng ty l\u1edbn.C. Ch\u00fa tr\u1ecdng ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n \u201c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi\u201d m\u00e0 n\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 Vi\u1ebft th\u1ef1c hi\u1ec7n l\u00e0", "answers": "A. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc X\u00f4 vi\u1ebft n\u1eafm \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t.B. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ki\u1ec3m so\u00e1t to\u00e0n b\u1ed9 n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p, trung thu l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c th\u1eeba c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n.C. T\u1ea1o ra n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n nh\u01b0ng v\u1eabn \u0111\u1eb7t d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.D. Thi h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch lao \u0111\u1ed9ng c\u01b0\u1ee1ng b\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "C. T\u1ea1o ra n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n nh\u01b0ng v\u1eabn \u0111\u1eb7t d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1edbi nguy\u00ean t\u1eafc c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 trong quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi.", "answers": "A.C\u00f9ng t\u1ed3n t\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh.B. T\u00f4n tr\u1ecdng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5.C. Kh\u00f4ng can thi\u1ec7p v\u00e0o c\u1ed9ng vi\u1ec7c n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a nhau.D. Kh\u00f4ng m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u00c2u \u2013 M\u0129.", "correct_answer": "D. Kh\u00f4ng m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u00c2u \u2013 M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ": Tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a \u1edf Li\u00ean X\u00f4 l\u00e0:", "answers": "A.Ch\u00fa \u00fd ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e1c ngh\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng.B. T\u1eadp trung ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u1eb9.C. T\u1eadp trung ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng, khai kho\u00e1ng qu\u1ed1c ph\u00f2ng, ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y v\u00e0 c\u00f4ng c\u1ee5.D. \u01afu ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng m\u1ed9t c\u00e1ch h\u1ee3p l\u00ed tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 c\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u1eb9.", "correct_answer": "C. T\u1eadp trung ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng, khai kho\u00e1ng qu\u1ed1c ph\u00f2ng, ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y v\u00e0 c\u00f4ng c\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ".Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t k\u1ebft th\u00fac, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c H\u1ed9i ngh\u1ecb h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf", "answers": "A. V\u00e9c-xai v\u00e0 Oa-sinh-t\u01a1n\t\tB. V\u00e9c-xai v\u00e0 Niu-\u00f3ocC. M\u00e1t-xc\u01a1-va v\u00e0 Oa-sinh-t\u01a1n\tD. V\u00e9c-xai v\u00e0 B\u00e9c-lin", "correct_answer": "V\u00e9c-xai v\u00e0 Oa-sinh-t\u01a1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ".Tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0", "answers": "A. H\u1ec7 th\u1ed1ng V\u00e9c-xai v\u00e0 Oa-sinh-t\u01a1n\tB. H\u1ec7 th\u1ed1ng V\u00e9c-xai v\u00e0 Niu-\u00f3ocC. H\u1ec7 th\u1ed1ng M\u00e1t-xc\u01a1-va v\u00e0 Oa-sinh-t\u01a1n\tD. H\u1ec7 th\u1ed1ng V\u00e9c-xai v\u00e0 B\u00e9c-lin", "correct_answer": "A. H\u1ec7 th\u1ed1ng V\u00e9c-xai v\u00e0 Oa-sinh-t\u01a1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ".Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t k\u1ebft th\u00fac, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u00e3 t\u1ed5 ch\u1ee9c H\u1ed9i ngh\u1ecb h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf V\u00e9c-xai v\u00e0 Oa-sinh-t\u01a1n \u0111\u1ec3", "answers": "A. \u1ee7ng h\u1ed9 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbiB. tr\u1ee3 gi\u00fap c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranhC. b\u1ea3o v\u1ec7 h\u00f2a b\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi\t\tD. k\u00ed k\u1ebft c\u00e1c h\u00f2a \u01b0\u1edbc v\u00e0 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc", "correct_answer": "D. k\u00ed k\u1ebft c\u00e1c h\u00f2a \u01b0\u1edbc v\u00e0 hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n th\u1eafng tr\u1eadn n\u00e0o gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf", "answers": "A. Anh, Ph\u00e1p, \u0110\u1ee9c, \u00dd\t\t\tB. Anh, M\u0129, Nga, Ph\u00e1pC. Anh, Ph\u00e1p, M\u0129, Nh\u1eadt B\u1ea3n\t\tD. Anh, Ph\u00e1p, \u00c1o, M\u0129", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ".\u0110\u1ec3 duy tr\u00ec tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c mang t\u00ednh qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. Li\u00ean h\u1ee3p qu\u1ed1c\t\t\t\tB. H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00eanC. T\u1ed5 ch\u1ee9c th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i th\u1ebf gi\u1edbi\t\tD. T\u1ed5 ch\u1ee9c v\u0103n h\u00f3a th\u1ebf gi\u1edbi", "correct_answer": "B. H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00ean"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi 1929 \u2013 1923 b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u00f9ng n\u1ed5 t\u1eeb n\u01b0\u1edbc n\u00e0o", "answers": "A. Anh\t\tB. Ph\u00e1p\t\tC. M\u0129\t\t\tD. Nga", "correct_answer": "C. M\u0129"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u00e0y k\u00e9o d\u00e0i g\u1ea7n 4 n\u0103m, ch\u1eb3ng nh\u1eefng t\u00e0n ph\u00e1 n\u1eb7ng n\u1ec1 n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n m\u00e0 c\u00f2n g\u00e2y ra nh\u1eefng h\u1eadu qu\u1ea3 nghi\u00eam tr\u1ecdng v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i trong nh\u1eefng n\u0103m 30 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX", "answers": "A. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng d\u1ea7u m\u1ecf\t\t\tB. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebfC. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng\t\tD. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng h\u1ea1t nh\u00e2n", "correct_answer": "B. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". \u0110\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf 1929 \u2013 1933, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Anh, Ph\u00e1p, M\u0129 l\u1ef1a ch\u1ecdn con \u0111\u01b0\u1eddng", "answers": "A. thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt\t\tB. c\u1ed9ng s\u1ea3n h\u00f3aC. c\u1ea3i c\u00e1ch v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh\t\t\tD. c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i", "correct_answer": "D. c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". \u0110\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf 1929 \u2013 1933, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ee9c, \u00dd, Nh\u1eadt B\u1ea3n\t\tB. \u0110\u1ee9c, \u00c1o, Nh\u1eadt B\u1ea3n C. \u0110\u1ee9c, \u00dd, Nga\t\tD. \u0110\u1ee9c, \u00c1o, Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u00ec", "correct_answer": "A. \u0110\u1ee9c, \u00dd, Nh\u1eadt B\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (1929 \u2013 1933) ? ", "answers": "A. S\u1ea3n su\u1ea5t gi\u1ea3m s\u00fat.\t\t\t\tB. Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 gi\u1ea3m.C. N\u0103ng su\u1ea5t t\u0103ng, s\u1ea3n su\u1ea5t \u1ed3 \u1ea1t.\t\tD. N\u0103ng su\u1ea5t gi\u1ea3m, th\u1ea5t nghi\u1ec7p t\u0103ng.", "correct_answer": "C. N\u0103ng su\u1ea5t t\u0103ng, s\u1ea3n su\u1ea5t \u1ed3 \u1ea1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". T\u1ea1i sao kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (1929 \u2013 1933) l\u1ea1i d\u1eabn t\u1edbi nguy c\u01a1 m\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi?", "answers": "A. Do v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ed1n, th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 nguy\u00ean li\u1ec7u.\t\tB. Th\u1ebf gi\u1edbi xu\u1ea5t hi\u1ec7n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt.C. Ch\u00ednh s\u00e1ch dung d\u01b0\u1ee1ng ph\u00e1t x\u00edt c\u1ee7a Anh v\u00e0 Ph\u00e1p.   D. Do M\u0129 trung l\u1eadp nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc M\u0129.", "correct_answer": "A. Do v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ed1n, th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng v\u00e0 nguy\u00ean li\u1ec7u."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". D\u01b0\u1edbi t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (1929-1933) bu\u1ed9c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ph\u1ea3i ", "answers": "A. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang.\t\tB. t\u00ecm c\u00e1ch ti\u00eau di\u1ec7t Li\u00ean X\u00f4.C. ch\u1ed1ng l\u1ea1i Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n.\t\tD. xem x\u00e9t l\u1ea1i con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "D. xem x\u00e9t l\u1ea1i con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ".Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi(1929-1933), n\u1ed5 ra \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf n\u01b0\u1edbc n\u00e0o? ", "answers": "A. N\u01b0\u1edbc Anh.                 B.  N\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p.\t\tC. N\u01b0\u1edbc M\u0129.\t\tD. N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "N\u01b0\u1edbc M\u0129.D."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ".V\u1edbi h\u1ec7 th\u1ed1ng V\u00e9cxai- Oasinhton, c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec c\u00e1c n\u01b0\u1edbc b\u1ea1i tr\u1eadn? ", "answers": "A. Chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng.\t\tB. N\u00f4 d\u1ecbch.\t\tC. Chia r\u1ebd.\t\t\tD. Gi\u00fap \u0111\u1ee1.", "correct_answer": "B. N\u00f4 d\u1ecbch."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". C\u00e1c n\u01b0\u1edbc Anh, Ph\u00e1p, M\u0129 kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o? ", "answers": "A. C\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf- x\u00e3 h\u1ed9i. \t\t\tB. Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 b\u00ean ngo\u00e0i.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng m\u1edf r\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\t\tD. Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u1ed1c ph\u00f2ng.", "correct_answer": "A. C\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf- x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". C\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c, Italia, Nh\u1eadt B\u1ea3n kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o? ", "answers": "A. C\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf- x\u00e3 h\u1ed9i.\t\t\t. Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 b\u00ean ngo\u00e0i.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng m\u1edf r\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\t\tD. L\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt.", "correct_answer": "D. L\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ".Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt l\u00e0 ", "answers": "A. n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng.\tB. n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c hi\u1ebfu chi\u1ebfn .C. n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u1ebf kh\u1ee7ng b\u1ed1 c\u00f4ng khai.\t\tD. n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ee7a c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c qu\u00e2n phi\u1ec7t.", "correct_answer": "C. n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u1ebf kh\u1ee7ng b\u1ed1 c\u00f4ng khai."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ".Nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n b\u1ea5t m\u00e3n v\u00e0 mu\u1ed1n ph\u00e1 v\u1ee1 tr\u1eadt t\u1ef1  th\u1ebf gi\u1edbi Vecxai \u2013 Oasinht\u01a1n l\u00e0 ", "answers": "A. Anh, Ph\u00e1p, \u0110\u1ee9c.     B. M\u0129, Nh\u1eadt B\u1ea3n, Italia.      C. \u0110\u1ee9c, Italia, Nh\u1eadt B\u1ea3n.        D. \u0110\u1ee9c, \u00c1o, Anh.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ee9c, Italia, Nh\u1eadt B\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (1929 \u2013 1933) ?(v\u1eadn d\u1ee5ng)", "answers": "A. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng thi\u1ebfu.\t\t\tB. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng th\u1eeba k\u00e9o d\u00e0i nh\u1ea5t.C. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng c\u00f3 quy m\u00f4 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.\tD. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng th\u1eeba, c\u00f3 quy m\u00f4 l\u1edbn.", "correct_answer": "D. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng th\u1eeba, c\u00f3 quy m\u00f4 l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". H\u1eadu qu\u1ea3 to l\u1edbn nh\u1ea5t cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi (1929 \u2013 1933) l\u00e0 (v\u1eadn d\u1ee5ng cao)", "answers": "A. h\u00ecnh th\u00e0nh hai kh\u1ed1i \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0111\u1ed1i l\u1eadp nhau.\t\tB. chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai(1939-1945).C. h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi th\u1ea5t nghi\u1ec7p \u0111\u00f3i kh\u1ed5.\t\tD. \u0111e d\u1ecda s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n.", "correct_answer": "B. chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai(1939-1945)."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ".\u0110\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a, cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi(1929-1933) c\u00f3 nguy c\u01a1    ", "answers": "A. chia r\u1ebd n\u1ed9i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.      \t\t\tB. \u0111e d\u1ecda s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i.      C. m\u1ea5t h\u1ebft thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.   \t\t   \tD. chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B. \u0111e d\u1ecda s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".  D\u1ef1a v\u00e0o l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed3(h\u00ecnh 29/tr60 SGK), h\u00e3y so s\u00e1nh s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i l\u00e3nh th\u1ed5 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u n\u0103m 1923 v\u1edbi n\u0103m 1914? ( v\u1eadn d\u1ee5ng)", "answers": "A. N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c m\u1ea5t \u0111i 1/8 di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u1ea5t \u0111ai.\t\tB. Ra \u0111\u1eddi nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Li\u00ean bang x\u00f4 vi\u1ebft.C. Kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u00c1o \u2013 Hung.\t\t\tD. H\u00e0ng lo\u1ea1t n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u ra \u0111\u1eddi.", "correct_answer": "D. H\u00e0ng lo\u1ea1t n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u ra \u0111\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ".V\u1edbi vi\u1ec7c k\u00ed h\u00f2a \u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc ph\u00e2n chia quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf c\u00f3 g\u00ec m\u1edbi? (v\u1eadn d\u1ee5ng)", "answers": "A. M\u1ed9t tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp.\t\tB. Tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi v\u1eabn gi\u1eef nguy\u00ean nh\u01b0 c\u0169.C. S\u1ef1 \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u1edbi nhau.\tD. S\u1ef1 \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4", "correct_answer": "A. M\u1ed9t tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": N\u0103m 1919, \u0111\u1ec3 duy tr\u00ec tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a m\u00ecnh c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n th\u1eafng tr\u1eadn \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u1ed1c t\u1ebf l\u00e0:", "answers": "A.H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00ean.                    B. Kh\u1ed1i th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng chung Ch\u00e2u \u00c2u.C. Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c.                D. H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng gi\u00e1m s\u00e1t.", "correct_answer": "A.H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00ean"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": "\u00a0:N\u0103m 1929 s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3\u00a0:", "answers": "A, \u0110\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua Anh,\u00dd, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u.\t\t \u0110\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua Anh,M\u0129, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbiC. \u0110\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua Anh, Ph\u00e1p, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u.\t. \u0110\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua Anh, Ph\u00e1p, M\u0129, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "C. \u0110\u00e3 v\u01b0\u1ee3t qua Anh, Ph\u00e1p, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": " Trong chi\u0301nh sa\u0301ch \u0111\u00f4\u0301i ngoa\u0323i, chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n Hit-le chu\u0309 tr\u01b0\u01a1ng : ", "answers": "A. Ru\u0301t kho\u0309i H\u00f4\u0323i qu\u00f4\u0301c li\u00ean \t\t\tB. Tham gia va\u0300o t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c Li\u00ean hi\u00ea\u0323p qu\u00f4\u0301cC. H\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c1\t\tD.Kh\u00f4i phu\u0323c quan h\u00ea\u0323 v\u01a1\u0301i ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c Ch\u00e2u \u00c2u ", "correct_answer": "A. Ru\u0301t kho\u0309i H\u00f4\u0323i qu\u00f4\u0301c li\u00ean"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ":T\u1ea1i sao \u0110\u1ee9c,\u00dd, Nh\u1eadt b\u1ea3n l\u1ea1i \u0111i theo con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e1t x\u00edt ho\u00e1\u00a0b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 c\u1ee9u v\u00e3n t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf:", "answers": "A. V\u00ec cay c\u00fa sau th\u1ea5t b\u1ea1i trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t.B. V\u00ec c\u00f3 \u00edt thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, ng\u00e0y c\u00e0ng thi\u1ebfu v\u1ed1n, thi\u1ebfu nguy\u00ean li\u1ec7u v\u00e0 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.C. V\u00ec Ph\u00e1t x\u00edt ho\u00e1 b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc m\u1edbi t\u1eadp trung \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ec3 kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf.D. \u0110\u00f3 l\u00e0 nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n phi\u1ec7t hi\u1ebfu chi\u1ebfn.", "correct_answer": "B. V\u00ec c\u00f3 \u00edt thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, ng\u00e0y c\u00e0ng thi\u1ebfu v\u1ed1n, thi\u1ebfu nguy\u00ean li\u1ec7u v\u00e0 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": N\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0110\u1ee9c trong nh\u1eefng n\u0103m 1933-1939 \u0111\u1ee9ng h\u00e0ng:", "answers": "A. H\u00e0ng th\u01b0 nh\u1ea5t \u1edf ch\u00e2u \u00c2u v\u01b0\u1ee3t qua c\u1ea3 Anh, Ph\u00e1p,\u00dd.B. Th\u1ee9 2 ch\u00e2u \u00c2u sau Anh.C. \u0110\u1ee9ng th\u1ee9 3 ch\u00e2u \u00c2u sau Anh, Ph\u00e1p,\u00dd..D. \u0110\u1ee9ng th\u1ee9 4 ch\u00e2u \u00c2u sau Anh, Ph\u00e1p,\u00dd,.Li\u00ean x\u00f4.", "correct_answer": "B. Th\u1ee9 2 ch\u00e2u \u00c2u sau Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": N\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh nh\u1ea5t \u1edf \u0110\u1ee9c trong nh\u1eefng n\u0103m 1933-1939 l\u00e0\u00a0:", "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u00e2n s\u1ef1.            B. C\u00f4ng nghi\u1ec7p giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i.C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u1eb9.                     D. C\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.", "correct_answer": "C\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u00e2n s\u1ef1."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m  c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0110\u1ee9c l\u00e0:", "answers": "A. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c th\u1ef1c d\u00e2n.B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c cho vay n\u1eb7ng l\u00e3i.C. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c qu\u00e2n phi\u1ec7t hi\u1ebfu chi\u1ebfn.D. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng.", "correct_answer": "D. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ":\u0110i\u1ec3m n\u00e0o sau \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau gi\u1eefa qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a  \u1edf Nh\u1eadt so v\u1edbi \u0110\u1ee9c:", "answers": "A.Th\u00f4ng qua s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt.B. Th\u00f4ng qua vi\u1ec7c qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y ph\u00e1t x\u00edt.C. Th\u00f4ng qua vi\u1ec7c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc.D. G\u00e2y chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ec3 chia l\u1ea1i th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "Th\u00f4ng qua vi\u1ec7c qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y ph\u00e1t x\u00edt."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Bi\u1ec7n ph\u00e1p gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf ( 1929- 1933) c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c, \u00dd, Nh\u1eadt B\u1ea3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.Thi\u1ebft  l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt g\u00e2y chi\u1ebfn tranh.B. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i.C. Ti\u00eau h\u1ee7y h\u00e0ng h\u00f3a \u0111\u1ec3 gi\u1eef gi\u00e1 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.D. Hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng v\u1edbi Anh, Ph\u00e1p , M\u1ef9 \u0111\u1ec3 c\u00f9ng gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.", "correct_answer": "A.Thi\u1ebft  l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt g\u00e2y chi\u1ebfn tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c x\u00e3 \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng g\u00ec khi n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng.", "answers": "A.Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.B. Th\u00e0nh l\u1eadp m\u1eb7t tr\u1eadn nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ec3 \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, c\u00f9ng nhau x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. Qu\u00e2n s\u1ef1 h\u00f3a n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0111\u1ec3 \u0111\u1ecb g\u00e2y chi\u1ebfn tranh v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c kh\u00e1c.D. Ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt c\u00f4ng khai.", "correct_answer": "D. Ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc, thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt c\u00f4ng khai."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c x\u00e3 \u0111\u00e3 l\u1ee3i d\u1ee5ng \u0111i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u1ec3 k\u00edch \u0111\u1ed9ng ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u1ee5c th\u00f9, ch\u1ee7 ngh\u0129a ch\u1ed1ng c\u1ed9ng, v\u00e0 ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c.", "answers": "A.T\u00e2m l\u00ed b\u1ea5t m\u00e3n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n c\u1ed9ng h\u00f2a Vai ma.B. S\u1ef1 b\u1ea5t m\u00e3n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c v\u1edbi cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf 1929- 1933.C. S\u1ef1 c\u0103m th\u00f9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t.D. T\u00e2m l\u00ed b\u1ea5t m\u00e3n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0110\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u00f2a \u01b0\u1edbc V\u00e9c xai.", "correct_answer": "T\u00e2m l\u00ed b\u1ea5t m\u00e3n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0110\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\u00f2a \u01b0\u1edbc V\u00e9c xai."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ":H\u00edt- le \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb n\u00e0o \u1edf \u0110\u1ee9c ?", "answers": "A. \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n\t\tB. \u0110\u1ea3ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n C. \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c x\u00e3\t\tD. \u0110\u1ea3ng  Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": H\u00edt- le l\u00e0m th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ebfn l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c ?", "answers": "A. M\u1edf ra th\u1eddi k\u00ec ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9cB. \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u00e1t tri\u1ec3nC. M\u1edf ra th\u1eddi k\u00ec \u0111en t\u1ed1i trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9cD. \u0110\u1ee9c kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u00e1t tri\u1ec3n", "correct_answer": "M\u1edf ra th\u1eddi k\u00ec \u0111en t\u1ed1i trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ":N\u01b0\u01a1\u0301c \u0110\u01b0\u0301c \u0111a\u0303 cho\u0323n gia\u0309i pha\u0301p na\u0300o \u0111\u00ea\u0309 thoa\u0301t kho\u0309i cu\u00f4\u0323c khu\u0309ng hoa\u0309ng kinh t\u00ea\u0301 1929- 1933 ?", "answers": "A. Pha\u0301t xi\u0301t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n\tB. Gi\u01b0\u0303 nguy\u00ean chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n hi\u00ea\u0323n ta\u0323iC. T\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c T\u00f4\u0309ng tuy\u00ea\u0309n c\u01b0\u0309 t\u01b0\u0323 do\t\tD. Nh\u01a1\u0300 s\u01b0\u0323 giu\u0301p \u0111\u01a1\u0303 cu\u0309a ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c kha\u0301c.", "correct_answer": "Pha\u0301t xi\u0301t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Cu\u1ed1i n\u0103m 1923, t\u00ecnh h\u00ecnh c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.Tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb.    B. L\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb.C. L\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u00e0i ch\u00ednh, b\u1ea5t \u1ed5n ch\u00ednh tr\u1ecb. \t    D. B\u00f9ng n\u1ed5 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n.", "correct_answer": "A.Tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". N\u0103m 1929, v\u1ecb tr\u00ed n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a \u0110\u1ee9c", "answers": "A. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u.\t\t\tB. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai ch\u00e2u \u00c2u.C. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 ba ch\u00e2u \u00c2u.\t\t\tD. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 t\u01b0 ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "A. \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1eadp trung s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u1ee7a \u0110\u1ee9c trong nh\u1eefng n\u0103m 1924-1929 l\u00e0", "answers": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n, th\u00e2u t\u00f3m nh\u1eefng ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u00ednh.B. xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u1eefng t\u1eadp \u0111o\u00e0n t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n l\u00e0m l\u0169ng \u0111o\u1ea1n n\u1ec1n kinh t\u1ebf nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C. n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u1ea1i ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e2m v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng.D. n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c t\u1eebng b\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n, th\u00e2u t\u00f3m nh\u1eefng ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u00ednh."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Th\u00e0nh qu\u1ea3 c\u1ee7a ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u1ecba v\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ee9c d\u1ea7n d\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c h\u1ed3i.B. V\u1ecb th\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ee9c \u1edf ch\u00e2u \u00c2u gi\u1ea3m s\u00fat nhanh ch\u00f3ng.C. \u0110\u1ee9c n\u1eafm quy\u1ec1n chi ph\u1ed1i c\u1ea3 khu v\u1ef1c ch\u00e2u \u00c2u.D. \u0110\u1ee9c n\u1eafm quy\u1ec1n ki\u1ec3m so\u00e1t, chi ph\u1ed1i H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00ean.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ecba v\u1ecb qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ee9c d\u1ea7n d\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c h\u1ed3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Nh\u00e2n t\u1ed1 n\u00e0o g\u00f3p ph\u1ea7n ph\u1ee5c h\u1ed3i v\u1ecb th\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ee9c trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian 1924-1929?", "answers": "A. S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng m\u1ea1nh m\u1ebd v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb.B. Nh\u1eefng \u0111\u00f3ng g\u00f3p t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a \u0110\u1ee9c trong quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf.C. Nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a H\u00edt-le \u0111\u00e3 l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i b\u1ed9 m\u1eb7t c\u1ee7a \u0110\u1ee9c.D. T\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a vi\u1ec7c tuy\u00ean truy\u1ec1n t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ph\u1ee5c th\u00f9 cho n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "A. S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng m\u1ea1nh m\u1ebd v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi 1929-1933 \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c?", "answers": "A. N\u1ec1n c\u1ed9ng ho\u00e0 Vaima \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec, \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.B. N\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p gi\u1ea3m s\u00fat so v\u1edbi nh\u1eefng n\u0103m tr\u01b0\u1edbc kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.C. Nh\u00e0 m\u00e1y, x\u00ed nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng c\u1eeda, n\u1ea1n th\u1ea5t nghi\u1ec7p ng\u00e0y c\u00e0ng nghi\u00eam tr\u1ecdng.D. M\u00e2u thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i v\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "A. N\u1ec1n c\u1ed9ng ho\u00e0 Vaima \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec, \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c x\u00e3 l\u00e0", "answers": "A. ph\u00e1t x\u00edt ho\u00e1 b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.\t\tB. d\u00e2n ch\u1ee7 ho\u00e1 b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C. h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0110\u1ea3ng \u1edf \u0110\u1ee9c.\t\tD. tho\u1ea3 hi\u1ec7p v\u1edbi \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "A. ph\u00e1t x\u00edt ho\u00e1 b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". T\u1ed1 ch\u1ee9c n\u00e0o \u1edf \u0110\u1ee9c t\u00edch c\u1ef1c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt?", "answers": "A. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ee9c.\t\tB. \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7.C. D\u00e2n ch\u1ee7 Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o.\t\tD. \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c gia x\u00e3 h\u1ed9i \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ee9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 k\u00eau g\u1ecdi h\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ee9c l\u00e0", "answers": "A. t\u1eeb ch\u1ed1i h\u1ee3p t\u00e1c.\t\tB. h\u1ee3p t\u00e1c ch\u1eb7t ch\u1ebd.\t\tC. h\u1ee3p t\u00e1c n\u1eeda v\u1eddi\t\t.D. do d\u1ef1, d\u00e8 ch\u1eebng.", "correct_answer": "A. t\u1eeb ch\u1ed1i h\u1ee3p t\u00e1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". H\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u1ed9ng s\u1ea3n l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u00e1t x\u00edt l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n \u1edf \u0110\u1ee9c.B. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u1ee9c ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t huy vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u1edf \u0110\u1ee9c.C. \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t b\u1ecb mua chu\u1ed9c v\u00e0 \u0111i theo H\u00edt-le.D. C\u00e1c ch\u00ednh \u0111\u1ea3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf \u0110\u1ee9c ngay l\u1eadp t\u1ee9c b\u1ecb H\u00edt-le xo\u00e1 s\u1ed5.", "correct_answer": "A. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u00e1t x\u00edt l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n \u1edf \u0110\u1ee9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt th\u1eafng th\u1ebf \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0 do", "answers": "A. s\u1ef1 b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c v\u1edbi c\u1ed9ng s\u1ea3n.B. s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ed1i v\u1edbi H\u00edt-le.C. \u0111\u00e2y l\u00e0 con \u0111\u01b0\u1eddng duy nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.D. \u0111\u00e2y l\u00e0 con \u0111\u01b0\u1eddng duy nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 nhanh ch\u00f3ng kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u1ecb th\u1ebf n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "A. s\u1ef1 b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng X\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c v\u1edbi c\u1ed9ng s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". T\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n ph\u00e1t x\u00edt trong nh\u1eefng n\u0103m 1933-1939 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.\tB. N\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng nghi\u00eam tr\u1ecdng.C. N\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c l\u1ec7 thu\u1ed9c v\u00e0 kinh t\u1ebf ch\u00e2u \u00c2u.\tD. N\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c \u01b0u ti\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u trong kinh t\u1ebf c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n ph\u00e1t x\u00edt?", "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u00e2n s\u1ef1. \t\tB. C\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng.  C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p ch\u1ebf bi\u1ebfn.\t\tD. C\u00f4ng nghi\u1ec7p may m\u1eb7c.", "correct_answer": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u00e2n s\u1ef1"}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n H\u00edt-le l\u00e0 ", "answers": "A. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng chu\u1ea9n b\u1ecb chi\u1ebfn tranh.B.t\u0103ng c\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a \u0110\u1ee9c.C. c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1ecb th\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.   D. kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh vai tr\u00f2 c\u1ee7a \u0110\u1ee9c trong H\u1ed9i Qu\u1ed1c li\u00ean.", "correct_answer": "A. t\u0103ng c\u01b0\u1eddng c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng chu\u1ea9n b\u1ecb chi\u1ebfn tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". N\u0103m 1938, \u0110\u1ee9c tr\u1edf th\u00e0nh \u201cm\u1ed9t tr\u1ea1i l\u00ednh kh\u1ed5ng l\u1ed3\u201d ch\u1ee9ng t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 s\u1eb5ng s\u00e0n cho cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi. B. \u0110\u1ee9c ho\u00e0n th\u00e0nh qu\u1ed1c ph\u00f2ng ho\u00e1 to\u00e0n b\u1ed9 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 c\u00f3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i h\u00f9ng m\u1ea1nh nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi.D. L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 thao t\u00fang to\u00e0n b\u1ed9 ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 s\u1eb5ng s\u00e0n cho cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ": Th\u1ef1c ch\u1ea5t ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n H\u00edt le trong nh\u1eefng n\u0103m 1933-1939 l\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch:", "answers": "A.\u0110\u1ed1i ngo\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh.                    B. \u0110\u1ed1i ngo\u1ea1i hi\u1ebfu chi\u1ebfn.C. \u0110\u1ed1i ngo\u1ea1i h\u1ee3p t\u00e1c.                      D. C\u1ea3i thi\u1ec7n quan h\u1ec7 v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ed1i ngo\u1ea1i hi\u1ebfu chi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ": M\u1ee5c ti\u00eau trong x\u00e2y d\u1ef1ng kinh t\u1ebf trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i n\u1ed9i c\u1ee7a H\u00edt le l\u00e0:", "answers": "A.T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u1ec1n kinh t\u1ebf theo h\u01b0\u1edbng t\u1eadp trung, m\u1ec7nh l\u1ec7nh, nh\u1eb1m ph\u1ee5c v\u1ee5 nhu c\u1ea7u qu\u00e2n s\u1ef1.B. T\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4n nghi\u1ec7p theo nhu c\u1ea7u c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.C. X\u00e2y d\u1ef1ng nh\u1eefng t\u1ed5 h\u1ee3p c\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u00e2n s\u1ef1 Dai-b\u00e1t- x\u01b0i.D. Ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u00e2n d\u1ee5ng, h\u1ea1n ch\u1ebf c\u00f4ng nghi\u1ec7p qu\u1ed1c ph\u00f2ng, n\u00e2ng cao \u0111\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n.", "correct_answer": "A.T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u1ec1n kinh t\u1ebf theo h\u01b0\u1edbng t\u1eadp trung, m\u1ec7nh l\u1ec7nh, nh\u1eb1m ph\u1ee5c v\u1ee5 nhu c\u1ea7u qu\u00e2n s\u1ef1."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ".Th\u00e1ng 10 \u2013 1929, cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf b\u1ea5t ng\u1edd b\u00f9ng n\u1ed5 \u1edf M\u0129, b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb l\u0129nh v\u1ef1c", "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng     B. Th\u01b0\u01a1ng ngi\u1ec7p      C. T\u00e0i ch\u00ednh \u2013 ng\u00e2n h\u00e0ng            D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p", "correct_answer": "T\u00e0i ch\u00ednh \u2013 ng\u00e2n h\u00e0ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Trong nh\u1eefng n\u0103m 1929 \u2013 1933, cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u00e0y \u0111\u00e3 ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u00ec ho\u00e0ng kim v\u00e0 t\u00e0n ph\u00e1 nghi\u00eam tr\u1ecdng n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u0129", "answers": "A. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf\t\t B. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng d\u1ea7u m\u1ecfC. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng\t\tD. Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng h\u1ea1t nh\u00e2n", "correct_answer": "Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi \u1edf M\u0129 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n d\u01b0\u1edbi th\u1eddi k\u00ec t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0o", "answers": "A. Ai-xen-hao\t\tB. Ken-n\u01a1-\u0111y\t\t\tC. Ru-d\u01a1-ven\t\t\tD.Gi\u00f4n-x\u01a1n", "correct_answer": "Ru-d\u01a1-ven"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". \u0110\u1ec3 \u0111\u01b0a n\u01b0\u1edbc M\u0129 tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, t\u1ed5ng th\u1ed1ng Ru-d\u01a1-ven \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n", "answers": "A. Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi\t\tB. Ch\u00ednh s\u00e1ch h\u00f2a b\u00ecnhC. Ch\u00ednh s\u00e1ch v\u0103n h\u00f3a\t\tD. Ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi", "correct_answer": "Ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". \u0110\u00e2y l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi duy nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc M\u0129 tr\u00fang c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng 4 nhi\u1ec7m k\u00ec li\u00ean ti\u1ebfp", "answers": "A. Ru-d\u01a1-ven \t\tB. Oa-sinh-t\u01a1n\t\tC. Ai-xen-hao\t\tD. Gi\u00f4n-x\u01a1n", "correct_answer": "A. Ru-d\u01a1-ven"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Trong ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi \u0111\u1ea1o lu\u1eadt n\u00e0o l\u00e0 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t", "answers": "A. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt v\u1ec1 ng\u00e2n h\u00e0ng\t\t\tB. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt v\u1ec1 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ngC. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p\t\tD. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p", "correct_answer": "\u0110\u1ea1o lu\u1eadt ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ru-d\u01a1-ven \u0111\u1ec1 ra ch\u00ednh s\u00e1ch ", "answers": "A. L\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n\t\tB. C\u00e2y g\u1eady v\u00e0 c\u1ee7 c\u00e0 r\u1ed1tC. Cam k\u1ebft v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng\t\tD. Th\u00fac \u0111\u1ea9y d\u00e2n ch\u1ee7", "correct_answer": "L\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ru-d\u01a1-ven \u0111\u1ec1 ra Ch\u00ednh s\u00e1ch l\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n nh\u1eb1m thi\u1ebft l\u1eadp ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u1ea3i thi\u1ec7n m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u1edf ", "answers": "A. Ch\u00e2u \u00c1\t\tB. Ch\u00e2u M\u0129 Latinh\t\tC. Ch\u00e2u Phi\t\tD. Ch\u00e2u \u00c2u", "correct_answer": "Ch\u00e2u M\u0129 Latinh"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ru-d\u01a1-ven \u0111\u1ec1 ra Ch\u00ednh s\u00e1ch l\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n nh\u1eb1m c\u1ea3i thi\u1ec7n m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u1edf Ch\u00e2u M\u0129 Latinh v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp ngo\u1ea1i giao v\u1edbi ", "answers": "A. Ph\u00e1p\t\tB. \u0110\u1ee9c\t\t\tC. Li\u00ean X\u00f4 \t\t\tD. Anh", "correct_answer": "Li\u00ean X\u00f4"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt v\u00e0 chi\u1ebfn tranh, Qu\u1ed1c h\u1ed9i M\u0129 th\u00f4ng qua c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt nh\u1eb1m gi\u1eef vai tr\u00f2", "answers": "A. B\u00e1 ch\u1ee7 th\u1ebf gi\u1edbi, gi\u1eef th\u1ebf \u0111\u01a1n c\u1ef1c\t\tB. Kh\u1ed1ng ch\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t x\u00edtC. B\u1ea3o v\u1ec7 h\u00f2a b\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi\t\t\tD. Trung l\u1eadp tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c xung \u0111\u1ed9t b\u00ean ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc M\u0129", "correct_answer": "Trung l\u1eadp tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c xung \u0111\u1ed9t b\u00ean ngo\u00e0i n\u01b0\u1edbc M\u0129"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ":Vai tro\u0300 cu\u0309a nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c Mi\u0303 trong th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n chi\u0301nh sa\u0301ch m\u01a1\u0301i?", "answers": "A. Can thi\u00ea\u0323p ti\u0301ch c\u01b0\u0323c va\u0300o \u0111\u01a1\u0300i s\u00f4\u0301ng kinh t\u00ea\u0301 \tB. Bo\u0309 m\u0103\u0323c kinh t\u00ea\u0301 pha\u0301t tri\u00ea\u0309nC. Lu\u0303ng \u0111oa\u0323n n\u00ea\u0300n kinh t\u00ea\u0301\t\t         D. Nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c ba\u0301n cho t\u01b0 nh\u00e2n ca\u0301c ngha\u0300nh kinh t\u00ea\u0301 quan tro\u0323ng", "correct_answer": "Can thi\u00ea\u0323p ti\u0301ch c\u01b0\u0323c va\u0300o \u0111\u01a1\u0300i s\u00f4\u0301ng kinh t\u00ea\u0301"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Th\u1eddi k\u00ec \u201cho\u00e0ng kim\u201d c\u1ee7a kinh t\u1ebf M\u0129 ch\u1ea5m d\u1ee9t b\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec7n", "answers": "A. d\u1ef1 tr\u1eef v\u00e0ng v\u00e0 ngo\u1ea1i t\u1ec7 b\u1ecb s\u1ee5t gi\u1ea3m.\t\tB. m\u1ea5t v\u1ecb tr\u00ed trung t\u00e2m c\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u1ebf gi\u1edbi.C. kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf b\u00f9ng n\u1ed5 th\u00e1ng 10/1929.D. c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n ch\u00e2u \u00c2u v\u01b0\u01a1n l\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.", "correct_answer": "kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf b\u00f9ng n\u1ed5 th\u00e1ng 10/1929."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf \u1edf M\u0129 b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb s\u1ef1", "answers": "A. m\u1ea5t gi\u00e1 c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u1ec1n t\u1ec7 Niu O\u00f3c.                B. ph\u00e1 s\u1ea3n c\u1ee7a h\u00e0ng lo\u1ea1t c\u00e1c ng\u00e2n h\u00e0ng Niu O\u00f3c.C. \u0111\u1ed5 v\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ef9 t\u00edn d\u1ee5ng nh\u00e2n d\u00e2n Niu O\u00f3c.  D. s\u1ee5t gi\u1ea3m c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n Niu O\u00f3c.", "correct_answer": "s\u1ee5t gi\u1ea3m c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n Niu O\u00f3c."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang h\u1eadu qu\u1ea3 tr\u1ef1c ti\u1ebfp c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf \u1edf M\u0129", "answers": "A. cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf M\u0129 di\u1ec5n ra tr\u1ea7m tr\u1ecdng nh\u1ea5t.B. h\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi trong ph\u00fat ch\u1ed1c m\u1ea5t s\u1ea1ch t\u00e0i s\u1ea3n t\u00edch l\u0169y c\u1ea3 \u0111\u1eddi.C. T\u00e2m \u200el\u00ed ho\u1ea3ng lo\u1ea1n bao tr\u00f9m khi th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n s\u1ee5t gi\u1ea3m.D. ph\u00e1 h\u1ee7y s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p, n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf M\u0129 di\u1ec5n ra tr\u1ea7m tr\u1ecdng nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf M\u0129 giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ec9nh cao n\u0103m 1932?", "answers": "A. S\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi th\u1ea5t nghi\u1ec7p t\u0103ng l\u00ean m\u1ed9t c\u00e1ch nhanh ch\u00f3ng.B. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p gi\u1ea3m s\u00fat nghi\u00eam tr\u1ecdng ch\u1ec9 c\u00f2n 53,8%.C. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n b\u00f9ng n\u1ed5 m\u1ea1nh m\u1ebd.D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p tho\u00e1t kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u01b0\u01a1n l\u00ean d\u1eabn \u0111\u1ea7u c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n.", "correct_answer": "N\u00f4ng nghi\u1ec7p tho\u00e1t kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u01b0\u01a1n l\u00ean d\u1eabn \u0111\u1ea7u c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u0110\u1ea1o lu\u1eadt quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 ph\u1ee5c h\u1ed3i v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf trong \u201cCh\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi\u201d c\u1ee7a Ru-d\u01a1-ven l\u00e0", "answers": "A. \u0111\u1ea1o lu\u1eadt v\u1ec1 ng\u00e2n h\u00e0ng.\t\t\tB. \u0111\u1ea1o lu\u1eadt ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. \u0111\u1ea1o lu\u1eadt \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\tD. \u0111\u1ea1o lu\u1eadt ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "\u0111\u1ea1o lu\u1eadt ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". N\u1ed9i dung ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a \u0111\u1ea1o lu\u1eadt ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0", "answers": "A. t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p theo h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1ec1 s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5.B. k\u00eau g\u1ecdi t\u01b0 b\u1ea3n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u1ea7u t\u01b0 c\u00e1c ng\u00e0nh kinh t\u1ebf c\u00f4ng nghi\u1ec7p theo h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng d\u00e0i h\u1ea1n.C. cho ph\u00e9p ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ef1 do h\u00f3a m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf c\u00f4ng nghi\u1ec7p kh\u00f4ng c\u1ea7n h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng.D. t\u1eadp trung v\u00e0o m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u0169i nh\u1ecdn b\u1eb1ng vi\u1ec7c k\u200e\u00ed k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng ti\u00eau th\u1ee5 v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n.", "correct_answer": "t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p theo h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1ec1 s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". V\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc M\u0129 kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft trong \u201cCh\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi\u201d c\u1ee7a Ru-d\u01a1-ven?", "answers": "A. Xoa d\u1ecbu m\u00e2u thu\u1eabn giai c\u1ea5p, duy tr\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.B. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng vai tr\u00f2 c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc trong vi\u1ec7c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh n\u1ec1n kinh t\u1ebf.C. Ph\u00e2n bi\u1ec7t ng\u01b0\u1eddi da \u0111en v\u00e0 da m\u00e0u, x\u00e2y d\u1ef1ng x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 th\u1ef1c s\u1ef1.D. Kh\u00f4i ph\u1ee5c s\u1ea3n xu\u1ea5t, c\u1ee9u tr\u1ee3 ng\u01b0\u1eddi th\u1ea5t nghi\u1ec7p, t\u1ea1o nhi\u1ec1u vi\u1ec7c l\u00e0m m\u1edbi.", "correct_answer": "Ph\u00e2n bi\u1ec7t ng\u01b0\u1eddi da \u0111en v\u00e0 da m\u00e0u, x\u00e2y d\u1ef1ng x\u00e3 h\u1ed9i d\u00e2n ch\u1ee7 th\u1ef1c s\u1ef1."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn trong ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cl\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n\u201d c\u1ee7a M\u0129 \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc M\u0129 La Tinh?", "answers": "A. Ch\u1ea5m d\u1ee9t can thi\u1ec7p v\u0169 trang.\t\tB. Ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng.C. H\u1ee9a trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.\t\t\tD. Cho ph\u00e9p nh\u1eadp c\u01b0.", "correct_answer": "Cho ph\u00e9p nh\u1eadp c\u01b0."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a M\u0129 khi tuy\u00ean b\u1ed1 ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cl\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n\u201d \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc M\u0129 La Tinh l\u00e0", "answers": "A. l\u00f4i k\u00e9o \u0111\u1ec3 c\u00f9ng M\u0129 x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ed3ng minh m\u1ea1nh.B. mu\u1ed1n M\u0129 tr\u1edf th\u00e0nh \u201cng\u01b0\u1eddi anh c\u1ea3\u201d gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u1edf khu v\u1ef1c.C. xoa d\u1ecbu cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng M\u0129 v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1ecb tr\u00ed \u1edf khu v\u1ef1c n\u00e0y.D. h\u1ee3p t\u00e1c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n khu v\u1ef1c ch\u00e2u M\u0129 ng\u00e0y c\u00e0ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng.", "correct_answer": "xoa d\u1ecbu cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng M\u0129 v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1ecb tr\u00ed \u1edf khu v\u1ef1c n\u00e0y."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". \u0110\u1ea1o lu\u1eadt n\u00e0o gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a M\u0129?", "answers": "A. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt ng\u00e2n h\u00e0ng.\t\t\tB. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt t\u00e0i ch\u00ednh.C. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt Ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tD. \u0110\u1ea1o lu\u1eadt ph\u1ee5c h\u01b0ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i.", "correct_answer": "\u0110\u1ea1o lu\u1eadt Ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". N\u01b0\u1edbc M\u0129 \u0111\u1ea1t t\u1edbi th\u1eddi k\u00ec ph\u1ed3n vinh v\u1ec1 kinh t\u1ebf trong nh\u1eefng n\u0103m 1924 \u2013 1929 nh\u1edd", "answers": "A. s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh quy\u1ebft li\u1ec7t gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n t\u01b0 b\u1ea3n.\t             B. thu l\u1ee3i nhu\u1eadn trong chi\u1ebfn tranh.C. duy tr\u00ec \u201cch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ef1 do\u201d trong ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.       D. nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng sau chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "duy tr\u00ec \u201cch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1ef1 do\u201d trong ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ".  Khi b\u1ecb r\u01a1i v\u00e0o t\u00ecnh c\u1ea3nh kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u1eb7ng n\u1ec1, M\u0129 gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng", "answers": "A. ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.\t\t\tB. th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch \u00f4n h\u00f2a.C. gi\u1eef nguy\u00ean tr\u1ea1ng th\u00e1i t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.  D. v\u1eeba ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a v\u1eeba gi\u1eef nguy\u00ean t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "gi\u1eef nguy\u00ean tr\u1ea1ng th\u00e1i t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a"}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Th\u1ef1c ch\u1ea5t c\u1ee7a \u201cCh\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi\u201d l\u00e0", "answers": "A. ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i.B. ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ea7u t\u01b0 tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0o c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i.C. m\u1ed9t s\u1ed1 ch\u00ednh s\u00e1ch can thi\u1ec7p c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0o \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh \u2013 ch\u00ednh tr\u1ecb - x\u00e3 h\u1ed9i.D. th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh \u2013 ch\u00ednh tr\u1ecb - x\u00e3 h\u1ed9i.", "correct_answer": "th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh \u2013 ch\u00ednh tr\u1ecb - x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". \u0110\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng 1929 \u2013 1933, t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u0129 Ru-d\u01a1-ven \u0111\u00e3 duy tr\u00ec ch\u1ebf \u0111\u1ed9", "answers": "A. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\tB. c\u1ed9ng h\u00f2a t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tC. \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt.\tD. c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb.", "correct_answer": "d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt v\u00e0 chi\u1ebfn tranh bao tr\u00f9m to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi, th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a M\u0129 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. Ki\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ee9ng l\u00ean ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt.B. Khuy\u1ebfn kh\u00edch ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt t\u1ef1 do h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng.C. C\u00f9ng v\u1edbi ph\u00e1t x\u00edt g\u00e2y ra cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai.D. \u0110\u1ee9ng v\u1ec1 phe \u0111\u1ed3ng minh ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt.", "correct_answer": "Khuy\u1ebfn kh\u00edch ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt t\u1ef1 do h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". T\u1eeb vi\u1ec7c n\u01b0\u1edbc M\u0129 th\u1ef1c hi\u1ec7n, b\u00e0i h\u1ecdc n\u00e0o Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u00e0nh c\u00f4ng c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf hi\u1ec7n nay?", "answers": "A. T\u1eadp trung \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u0169i nh\u1ecdn.B. T\u1eadp trung \u0111\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f3 nhi\u1ec1u l\u1ee3i th\u1ebf.C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c bi\u1ec7n ph\u00e1p d\u00e2n ch\u1ee7 trong ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch, bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p.", "correct_answer": "Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch, bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ": Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a Ru d\u01a1 ven \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc M\u0129 La tinh l\u00e0:", "answers": "A.\u201cCh\u00ednh s\u00e1ch l\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n\u201d.B. \u201c Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u00e1i g\u1eady l\u1edbn\u201d.C. \u201c Ch\u00ednh s\u00e1ch c\u00e1i g\u1eady v\u00e0 c\u1ee7 c\u00e0 r\u1ed1t\u201d.D. \u201c Ch\u00ednh s\u00e1ch ngo\u1ea1i giao \u0111\u1ed3ng \u0111\u00f4 la\u201d.", "correct_answer": "A.\u201cCh\u00ednh s\u00e1ch l\u00e1ng gi\u1ec1ng th\u00e2n thi\u1ec7n\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ": Th\u1ef1c ch\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1ea1o lu\u1eadt ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0:", "answers": "A.H\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a t\u01b0 b\u1ea3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. M\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1eadp trung s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 t\u01b0 b\u1ea3n.C. N\u00e2ng cao vai tr\u00f2 c\u1ee7a c\u00e1c ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p d\u00e2n d\u1ee5ng.D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 ch\u1ee7 v\u00e0 th\u1ee3.", "correct_answer": "B. M\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1eadp trung s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 t\u01b0 b\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ".  Trong nh\u1eefng n\u0103m 1929-1933 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb. \t\t\tB. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i.C. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf.\t\t\tD. M\u00e2u thu\u1eabn n\u1ed9i b\u1ed9.", "correct_answer": "C. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n (1929-1933) di\u1ec5n ra nghi\u00eam tr\u1ecdng nh\u1ea5t \u1edf nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tB. C\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tC. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.\t\tD. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c Nh\u1eadt B\u1ea3n s\u1eed d\u1ee5ng l\u00e0m b\u00e0n \u0111\u1ea1p trong nh\u1eefng cu\u1ed9c phi\u00eau l\u01b0u qu\u00e2n s\u1ef1 m\u1edbi?", "answers": "A. \u0110\u00f4ng B\u1eafc.\t\tB. T\u00e2y B\u1eafc.\t\tC. S\u01a1n \u0110\u00f4ng.\t\t\tD. Hoa \u0110\u00f4ng.", "correct_answer": "A. \u0110\u00f4ng B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ":Cu\u00f4\u0323c \u0111\u00e2\u0301u tranh ch\u00f4\u0301ng chu\u0309 nghi\u0303a qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t cu\u0309a nh\u00e2n d\u00e2n Nh\u00e2\u0323t Ba\u0309n co\u0301 ta\u0301c du\u0323ng nh\u01b0 th\u00ea\u0301 na\u0300o ?", "answers": "A. Ng\u0103n ca\u0309n \u0111\u01b0\u01a1\u0323c s\u01b0\u0323 pha\u0301t xi\u0301t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301cB. L\u00e2\u0323t \u0111\u00f4\u0309 \u0111\u01b0\u01a1\u0323c chi\u0301nh phu\u0309 pha\u0301t xi\u0301tC. Go\u0301p ph\u00e2\u0300n la\u0300m ch\u00e2\u0323m qua\u0301 tri\u0300nh qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301cD. \u0110\u01b0a Nh\u00e2\u0323t ba\u0309n chuy\u00ea\u0309n sang th\u00ea\u0309 ch\u00ea\u0301 d\u00e2n chu\u0309 \u0111a\u0323i nghi\u0323", "correct_answer": "Go\u0301p ph\u00e2\u0300n la\u0300m ch\u00e2\u0323m qua\u0301 tri\u0300nh qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng n\u1eb1m trong bi\u1ec7n ph\u00e1p \u0111\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng c\u1ee7a gi\u1edbi c\u1ea7m quy\u1ec1n Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.\t\t\tB. g\u00e2y chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.C. b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng ra b\u00ean ngo\u00e0i.\t\t\t\tD. t\u1ed5ng \u0111\u1ed9ng vi\u00ean qu\u00e2n \u0111\u1ed9i.", "correct_answer": "D. t\u1ed5ng \u0111\u1ed9ng vi\u00ean qu\u00e2n \u0111\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111\u00e3 c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. l\u00e0m ch\u1eadm l\u1ea1i qu\u00e1 tr\u00ecnh qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.B. Ng\u0103n c\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C. L\u1eadt \u0111\u1ed5 \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt.D. \u0110\u01b0a Nh\u1eadt B\u1ea3n sang th\u1ec3 ch\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb. ", "correct_answer": "A. l\u00e0m ch\u1eadm l\u1ea1i qu\u00e1 tr\u00ecnh qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c Nh\u1eadt B\u1ea3n d\u1ef1ng l\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1933 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \u201cM\u00e3n Ch\u00e2u qu\u1ed1c\u201d do ai \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u?", "answers": "A. Vi\u00ean Th\u1ebf Kh\u1ea3i.\t\tB. Ph\u1ed5 Nghi.\t\t\tC. Quang T\u1ef1.\t\tD. T\u00f4n Trung S\u01a1n.", "correct_answer": "B. Ph\u1ed5 Nghi."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ".  N\u01b0\u1edbc n\u00e0o sau \u0111\u00e2y tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm c\u1ee7a Nh\u1eadt trong qu\u00e1 tr\u00ecnh qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A. M\u0129.\t\tB. \u0110\u1ee9c.\t\tC. Tri\u1ec1u Ti\u00ean.\t\t\tD.  Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "D.  Trung Qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n (1929-1933) l\u00e0", "answers": "A. Do s\u1ef1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf t\u1eeb M\u0129.\t\tB. Do s\u1ef1 y\u1ebfu k\u00e9m kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n.C. Do kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\t\t\t\tD. Do th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 \u00edt.", "correct_answer": "A. Do s\u1ef1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf t\u1eeb M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u0103m 1931 th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u g\u00ec \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh \u0111i\u1ec3m.    \t\tB. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf \u0111ang di\u1ec5n ra.C. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t.\t\tD. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c x\u00e3.", "correct_answer": "A. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh \u0111i\u1ec3m."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". V\u00ec sao Nh\u1eadt B\u1ea3n tr\u1edf th\u00e0nh l\u00f2 l\u1eeda chi\u1ebfn tranh trong th\u1eadp ni\u00ean 30 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX?", "answers": "A. Qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.\t\tB. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ch\u1ea1y \u0111ua v\u0169 trang.C. \u0110\u01b0a ra thuy\u1ebft \u0110\u1ea1i \u0110\u00f4ng \u00c1.\t\tD. M\u1edf nh\u1eefng cu\u1ed9c phi\u00eau l\u01b0u qu\u00e2n s\u1ef1 m\u1edbi.", "correct_answer": "D. M\u1edf nh\u1eefng cu\u1ed9c phi\u00eau l\u01b0u qu\u00e2n s\u1ef1 m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". V\u00ec sao n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 l\u0129nh v\u1ef1c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong giai \u0111o\u1ea1n 1929-1933 \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. Do ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng b\u00ean ngo\u00e0i.\t\tB. Ch\u01b0a ch\u00fa \u00fd \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c nh\u1eadp kh\u1ea9u.C. Ch\u01b0a ch\u00fa \u00fd \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c c\u01a1 gi\u1edbi h\u00f3a.\t\t\t\tD. Ch\u01b0a s\u1eed d\u1ee5ng ph\u00e2n b\u00f3n trong s\u1ea3n xu\u1ea5t.", "correct_answer": "A. Do ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng b\u00ean ngo\u00e0i."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Trong su\u1ed1t th\u1eadp ni\u00ean 30 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n di\u1ec5n ra qu\u00e1 tr\u00ecnh g\u00ec?", "answers": "A. Qu\u00e2n phi\u1ec7t b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi ti\u1ebfn h\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.B. Qu\u00e2n phi\u1ec7t b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi m\u1edf r\u1ed9ng l\u00e3nh th\u1ed5.C. Qu\u00e2n phi\u1ec7t b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi m\u1edf r\u1ed9ng th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.D. Qu\u00e2n phi\u1ec7t b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi  ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch.", "correct_answer": "A. Qu\u00e2n phi\u1ec7t b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi ti\u1ebfn h\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf (1929-1933) \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb ph\u00e1 s\u1ea3n.\t\t\tB. M\u1ea5t m\u00f9a v\u00e0 \u0111\u00f3i k\u00e9m.C. S\u1ed1 c\u00f4ng nh\u00e2n th\u1ea5t nghi\u1ec7p l\u00ean cao.\t        D. H\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 m\u1ea5t s\u1ea1ch s\u1ed1 ti\u1ec1n ti\u1ebft ki\u1ec7m c\u1ea3 \u0111\u1eddi.", "correct_answer": "D. H\u00e0ng tri\u1ec7u ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 m\u1ea5t s\u1ea1ch s\u1ed1 ti\u1ec1n ti\u1ebft ki\u1ec7m c\u1ea3 \u0111\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". V\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, h\u1eadu qu\u1ea3 nghi\u00eam tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf 1929-1933 l\u00e0", "answers": "A. phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh lan r\u1ed9ng \u1edf nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc.B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp \u1edf \u0110\u1ee9c, I-ta-li-a, Nh\u1eadt B\u1ea3n.C. nguy c\u01a1 m\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi.D. s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh hai kh\u1ed1i \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0111\u1ed1i l\u1eadp.", "correct_answer": "C. nguy c\u01a1 m\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n giai \u0111o\u1ea1n 1929-1933 l\u00e0", "answers": "A. Do s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n c\u1ee7a M\u0129.B. Do cu\u1ed9c tranh ch\u1ea5p th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n.C. Do cu\u1ed9c tranh ch\u1ea5p l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n.D. Do cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh n\u1ed9i b\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb.", "correct_answer": "A. Do s\u1ef1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ch\u1ee9ng kho\u00e1n c\u1ee7a M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t gi\u1eefa qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t x\u00edt c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n so v\u1edbi \u0110\u1ee9c l\u00e0", "answers": "A. s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 chuy\u00ean ch\u1ebf \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt.B. s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 chuy\u00ean ch\u1ebf.C. s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7.D. s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt.", "correct_answer": "A. s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 chuy\u00ean ch\u1ebf \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u0110\u00e1nh gi\u00e1 nh\u1eefng t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf - x\u00e3 h\u1ed9i (1929-1933) \u0111\u1ed1i v\u1edbi Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "answers": "A. l\u00e0m cho qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a di\u1ec5n ra nhanh.\tB. l\u00e0m cho qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a di\u1ec5n ra ch\u1eadm.C. l\u00e0m cho s\u1ef1 tranh ch\u1ea5p c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i l\u00ean cao.\tD. l\u00e0m cho m\u00e2u thu\u1eabn n\u1ed9i b\u1ed9 di\u1ec5n ra gay g\u1eaft.", "correct_answer": "B. l\u00e0m cho qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a di\u1ec5n ra ch\u1eadm."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". Nh\u1eb1m kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u00e0 \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tho\u00e1t kh\u1ecfi kh\u00f3 kh\u0103n, gi\u1edbi c\u1ea7m quy\u1ec1n Nh\u1eadt B\u1ea3n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng", "answers": "A. Qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc\tB. Qu\u00e2n s\u1ef1 h\u00f3a n\u1ec1n kinh t\u1ebfC. Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch kinh t\u1ebf\t\t\tD. Ph\u1ee5c h\u01b0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p ", "correct_answer": "A. Qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Trong nh\u1eefng n\u0103m 30 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XX, n\u01b0\u1edbc n\u00e0o \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t l\u00f2 l\u1eeda chi\u1ebfn tranh \u1edf Ch\u00e2u \u00c1 v\u00e0 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi", "answers": "A. \u1ea4n \u0110\u1ed9\t\t\tB. Trung Qu\u1ed1c\t\tC. Nh\u1eadt B\u1ea3n\t\t\tD. \u0110\u00e0i LoanC\u00e2u21:Cu\u00f4\u0323c \u0111\u00e2\u0301u tranh ch\u00f4\u0301ng chu\u0309 nghi\u0303a qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t cu\u0309a nh\u00e2n d\u00e2n Nh\u00e2\u0323t Ba\u0309n co\u0301 ta\u0301c du\u0323ng nh\u01b0 th\u00ea\u0301 na\u0300o ?A. Ch\u1ea5m d\u1ee9t qu\u00e1 tr\u00ecnh pha\u0301t xi\u0301t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301cB. L\u00e2\u0323t \u0111\u00f4\u0309 \u0111\u01b0\u01a1\u0323c chi\u0301nh phu\u0309 pha\u0301t xi\u0301tC. La\u0300m ch\u00e2\u0323m qua\u0301 tri\u0300nh qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301cD. \u0110\u01b0a Nh\u00e2\u0323t ba\u0309n chuy\u00ea\u0309n sang th\u00ea\u0309 ch\u00ea\u0301 d\u00e2n chu\u0309 \u0111a\u0323i nghi\u0323", "correct_answer": "La\u0300m ch\u00e2\u0323m qua\u0301 tri\u0300nh qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ":\u0110i\u00ea\u0309m na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y la\u0300 \u0111i\u00ea\u0309m kha\u0301c nhau gi\u01b0\u0303a qua\u0301 tri\u0300nh pha\u0301t xi\u0301t ho\u0301a \u01a1\u0309 Nh\u00e2\u0323t so v\u01a1\u0301i \u0110\u01b0\u0301c ?", "answers": "A. Th\u00f4ng qua s\u01b0\u0323 chuy\u00ea\u0309n \u0111\u00f4\u0309i t\u01b0\u0300 ch\u00ea\u0301 \u0111\u00f4\u0323 d\u00e2n chu\u0309 t\u01b0 sa\u0309n \u0111a\u0323i nghi\u0323 sang ch\u00ea\u0301 \u0111\u00f4\u0323 chuy\u00ean ch\u00ea\u0301 \u0111\u00f4\u0323c ta\u0300i pha\u0301t xi\u0301t.B. Th\u00f4ng qua vi\u00ea\u0323c qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c.C. Th\u00f4ng qua vi\u00ea\u0323c x\u00e2m l\u01b0\u01a1\u0323c ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301cD. G\u00e2y chi\u00ea\u0301n tranh \u0111\u00ea\u0309 chia la\u0323i thi\u0323 tr\u01b0\u01a1\u0300ng \u01a1\u0309 ca\u0301c n\u01b0\u01a1\u0301c thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a ", "correct_answer": "Th\u00f4ng qua vi\u00ea\u0323c qu\u00e2n phi\u00ea\u0323t ho\u0301a b\u00f4\u0323 ma\u0301y nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ": T\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranhch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u00e2n phi\u1ec7t c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0:", "answers": "A.Th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh ph\u1ee7 M\u1eb7t tr\u1eadn nh\u00e2n d\u00e2nB. Duy tr\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 \u1edf Nh\u1eadt.C. L\u00e0m ch\u1eadm qu\u00e1 tr\u00ecnh qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a \u1edf Nh\u1eadt.D. Bu\u1ed9c gi\u1edbi c\u1ea7m quy\u1ec1n Nh\u1eadt B\u1ea3n ph\u1ea3i thi h\u00e0nh nhi\u1ec1u c\u1ea3i c\u00e1ch d\u00e2n ch\u1ee7. ", "correct_answer": "C. L\u00e0m ch\u1eadm qu\u00e1 tr\u00ecnh qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a \u1edf Nh\u1eadt."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t x\u00edt h\u00f3a \u1edf Nh\u1eadt:", "answers": "A.Di\u1ec5n ra th\u00f4ng qua s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i ph\u00e1t x\u00edt.B. Di\u1ec5n ra th\u00f4ng qua c\u00e1c nh\u00f3m, t\u1ed5 ch\u1ee9c ph\u00e1t x\u00edt gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i trong tuy\u1ec3n c\u1eed qu\u1ed1c h\u1ed9i.C. Di\u1ec5n ra trong m\u1ed9t th\u1eddi gian r\u1ea5t ng\u1eafn.D. Di\u1ec5n ra th\u00f4ng qua vi\u1ec7c qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c, k\u00e9o d\u00e0i trong su\u1ed1t 30 n\u0103m c\u1ee7a XX.", "correct_answer": "D. Di\u1ec5n ra th\u00f4ng qua vi\u1ec7c qu\u00e2n phi\u1ec7t h\u00f3a b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c, k\u00e9o d\u00e0i trong su\u1ed1t 30 n\u0103m c\u1ee7a XX."}]